<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='yes'?>
<exception xmlns="http://bsi.bund.de/TR03151" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" id="ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03151 ../../schema/exceptions.xsd">
  <name>ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed</name>
  <description>
    <text xml:lang="en">This exception is thrown if the SE API function getSupportedUpdateVariants fails to retrieve the list of supported firmware update variants. The function attempts to determine which update mechanisms and variant configurations the Secure Element supports, but the retrieval process fails before the supported update variants can be determined and returned.</text>
    <text xml:lang="de">Diese Ausnahme wird ausgelöst, wenn die SE API Funktion getSupportedUpdateVariants fehlschlägt, um die Liste der unterstützten Firmware-Update-Varianten abzurufen. Die Funktion versucht zu bestimmen, welche Update-Mechanismen und Variantenkonfigurationen das Secure Element unterstützt, aber der Abrufprozess schlägt fehl, bevor die unterstützten Update-Varianten bestimmt und zurückgegeben werden können.</text>
  </description>
  <category>Device Update</category>
  <subcategory>Update Variants Query</subcategory>
  <severity>High</severity>
  <thrownBy>
    <function>getSupportedTransactionUpdateVariants</function>
  </thrownBy>
  <javadoc>
    <summary>
      <text xml:lang="en">This class defines the exception ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed that is thrown if the determination of the supported update variants failed.</text>
      <text xml:lang="de">Diese Klasse definiert die Ausnahme ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed, die ausgelöst wird, wenn die Bestimmung der unterstützten Update-Varianten fehlgeschlagen ist.</text>
    </summary>
    <description>
      <text xml:lang="en">This exception is thrown when the getSupportedUpdateVariants function cannot retrieve the list of supported firmware update variants from the Secure Element. Supported update variants information describes which update mechanisms (delta, full image, modular, etc.) and configuration variants the Secure Element supports for firmware updates. ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed indicates that the Secure Element cannot provide the supported variants list due to hardware failure, firmware information storage corruption, internal device information system errors, communication failures, or Secure Element state restrictions. When this exception occurs, no supported variants list is returned and applications cannot determine which update strategies are available for this device. Recovery typically involves device verification, device information subsystem diagnostics, and firmware inspection if the failure persists.</text>
      <text xml:lang="de">Diese Ausnahme wird ausgelöst, wenn die Funktion getSupportedUpdateVariants die Liste der unterstützten Firmware-Update-Varianten nicht vom Secure Element abrufen kann. Die Informationen zu unterstützten Update-Varianten beschreiben, welche Update-Mechanismen (Delta, vollständiges Image, modular usw.) und Konfigurationsvarianten das Secure Element für Firmware-Updates unterstützt. ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed zeigt an, dass das Secure Element die Liste der unterstützten Varianten aufgrund eines Hardware-Ausfalls, Speicherbeschädigung von Firmware-Informationen, interner Geräteinformations-Systemfehler, Kommunikationsfehler oder Sicherheitselement-Zustandsbeschränkungen nicht bereitstellen kann. Wenn diese Ausnahme auftritt, wird keine Liste der unterstützten Varianten zurückgegeben und Anwendungen können nicht bestimmen, welche Update-Strategien für dieses Gerät verfügbar sind. Die Wiederherstellung umfasst normalerweise Geräteverifizierung, Geräteinformations-Subsystem-Diagnose und Firmware-Untersuchung, wenn der Fehler anhält.</text>
    </description>
  </javadoc>
  <specification>
    <source>BSI TR-03151-1</source>
    <section>3.3.2 Device Update - getSupportedUpdateVariants</section>
    <requirement>
      <text xml:lang="en">The function getSupportedUpdateVariants SHALL query the Secure Element to determine the list of all supported firmware update variants. If the Secure Element cannot provide or return the required supported variants information, the function SHALL raise the exception ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed and exit without returning any update variant data. The supported update variants retrieval failure indicates the Secure Element's device information query functionality could not complete successfully.</text>
      <text xml:lang="de">Die Funktion getSupportedUpdateVariants soll das Secure Element abfragen, um die Liste aller unterstützten Firmware-Update-Varianten zu bestimmen. Falls das Secure Element die erforderlichen Informationen zu unterstützten Varianten nicht bereitstellen oder zurückgeben kann, soll die Funktion die Ausnahme ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed auslösen und beenden, ohne Update-Variantendaten zurückzugeben. Der Fehler beim Abrufen der unterstützten Update-Varianten zeigt an, dass die Abfragefunktionalität der Geräteinformationen des Secure Element nicht erfolgreich abgeschlossen werden konnte.</text>
    </requirement>
    <applicability>
      <text xml:lang="en">Device update operations - getSupportedUpdateVariants function only</text>
      <text xml:lang="de">Geräteupdate-Operationen - nur Funktion getSupportedUpdateVariants</text>
    </applicability>
    <reference>getSupportedUpdateVariants – Function (3.3.2)</reference>
  </specification>
  <triggerConditions>
    <condition>
      <scenario>
        <text xml:lang="en">Device information hardware failure</text>
        <text xml:lang="de">Hardware-Fehler der Geräteinformation</text>
      </scenario>
      <description>
        <text xml:lang="en">The Secure Element's device information storage hardware malfunctions or becomes inaccessible, preventing supported update variants retrieval</text>
        <text xml:lang="de">Die Geräteinformations-Speicher-Hardware des Secure Element funktioniert nicht mehr oder wird nicht zugänglich, was den Abruf der unterstützten Update-Varianten verhindert</text>
      </description>
      <trigger>
        <text xml:lang="en">The Secure Element's firmware information or device capabilities hardware malfunctions or experiences read errors. When getSupportedUpdateVariants is called, the supported variants query is sent to the Secure Element, but the hardware cannot provide valid capabilities data. The function receives a failure status from the Secure Element, triggering ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed.</text>
        <text xml:lang="de">Die Firmware-Informations- oder Gerätefähigkeits-Hardware des Secure Element funktioniert nicht mehr oder verursacht Lesefehler. Wenn getSupportedUpdateVariants aufgerufen wird, wird die Abfrage der unterstützten Varianten an das Secure Element gesendet, aber die Hardware kann keine gültigen Fähigkeitsdaten bereitstellen. Die Funktion erhält einen Fehlerstatus vom Secure Element, das ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed auslöst.</text>
      </trigger>
    </condition>
    <condition>
      <scenario>
        <text xml:lang="en">Firmware information metadata corruption</text>
        <text xml:lang="de">Beschädigung der Firmware-Informations-Metadaten</text>
      </scenario>
      <description>
        <text xml:lang="en">The Secure Element's firmware information or supported update variants metadata becomes corrupted or is lost</text>
        <text xml:lang="de">Die Firmware-Informationen oder Metadaten der unterstützten Update-Varianten des Secure Element werden beschädigt oder gehen verloren</text>
      </description>
      <trigger>
        <text xml:lang="en">The Secure Element's memory containing firmware capabilities, supported update variants configuration, or update mechanism information becomes corrupted, experiences data loss, or is marked as inaccessible due to storage errors. When getSupportedUpdateVariants attempts to read the supported variants, the data cannot be reliably retrieved, triggering ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed.</text>
        <text xml:lang="de">Der Speicher des Secure Element, der Firmware-Fähigkeiten, Konfiguration der unterstützten Update-Varianten oder Update-Mechanismus-Informationen enthält, wird beschädigt, erfährt Datenverluste oder wird aufgrund von Speicherfehlern als nicht zugänglich markiert. Wenn getSupportedUpdateVariants versucht, die unterstützten Varianten zu lesen, können die Daten nicht zuverlässig abgerufen werden, was ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed auslöst.</text>
      </trigger>
    </condition>
    <condition>
      <scenario>
        <text xml:lang="en">Device information subsystem internal error</text>
        <text xml:lang="de">Interner Fehler des Geräteinformations-Subsystems</text>
      </scenario>
      <description>
        <text xml:lang="en">The Secure Element's device information or capabilities subsystem encounters critical errors that prevent supported variants enumeration</text>
        <text xml:lang="de">Das Geräteinformations- oder Fähigkeits-Subsystem des Secure Element trifft auf kritische Fehler, die die Enumeration der unterstützten Varianten verhindern</text>
      </description>
      <trigger>
        <text xml:lang="en">The Secure Element's device information subsystem (responsible for maintaining and providing device capabilities and firmware information) encounters an internal error, deadlock, or exception. When getSupportedUpdateVariants is called, the information system cannot process the query, triggering ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed.</text>
        <text xml:lang="de">Das Geräteinformations-Subsystem des Secure Element (verantwortlich für die Aufrechterhaltung und Bereitstellung von Gerätefähigkeiten und Firmware-Informationen) trifft auf einen internen Fehler, Deadlock oder Ausnahme. Wenn getSupportedUpdateVariants aufgerufen wird, kann das Informationssystem die Abfrage nicht bearbeiten, was ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed auslöst.</text>
      </trigger>
    </condition>
    <condition>
      <scenario>
        <text xml:lang="en">Device-to-Secure Element communication failure during capabilities query</text>
        <text xml:lang="de">Kommunikationsfehler zwischen Gerät und Secure Element während Fähigkeiten-Abfrage</text>
      </scenario>
      <description>
        <text xml:lang="en">The communication channel between device and Secure Element is disrupted during supported update variants retrieval</text>
        <text xml:lang="de">Der Kommunikationskanal zwischen Gerät und Secure Element wird während des Abrufs der unterstützten Update-Varianten unterbrochen</text>
      </description>
      <trigger>
        <text xml:lang="en">A communication failure occurs while getSupportedUpdateVariants transmits the capabilities query to the Secure Element or while receiving the supported variants response. The command may be corrupted, the response may be incomplete, or the communication link may be temporarily unavailable. The function receives a communication error status, triggering ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed.</text>
        <text xml:lang="de">Ein Kommunikationsfehler tritt auf, während getSupportedUpdateVariants die Fähigkeiten-Abfrage an das Secure Element übersendet oder während die Antwort der unterstützten Varianten empfangen wird. Der Befehl kann beschädigt sein, die Antwort kann unvollständig sein oder der Kommunikationskanal kann vorübergehend nicht verfügbar sein. Die Funktion erhält einen Kommunikationsfehler-Status, der ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed auslöst.</text>
      </trigger>
    </condition>
    <condition>
      <scenario>
        <text xml:lang="en">Secure Element in restricted or error state prohibiting capabilities access</text>
        <text xml:lang="de">Secure Element im eingeschränkten oder fehlerhaften Zustand, der Fähigkeiten-Zugriff verhindert</text>
      </scenario>
      <description>
        <text xml:lang="en">The Secure Element is in a locked, restricted, or error state that prevents external queries for update capabilities information</text>
        <text xml:lang="de">Das Secure Element ist im gesperrten, eingeschränkten oder fehlerhaften Zustand, der externe Abfragen für Update-Fähigkeits-Informationen verhindert</text>
      </description>
      <trigger>
        <text xml:lang="en">The Secure Element enters a state where capability queries or device information access is not permitted. When getSupportedUpdateVariants is called and the Secure Element's state prohibits capabilities access, the function receives a state-related rejection, triggering ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed.</text>
        <text xml:lang="de">Das Secure Element tritt in einen Zustand ein, in dem Fähigkeiten-Abfragen oder Geräteinformationszugriff nicht zulässig sind. Wenn getSupportedUpdateVariants aufgerufen wird und der Zustand des Secure Element den Fähigkeiten-Zugriff verhindert, erhält die Funktion eine zustandsbezogene Ablehnung, die ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed auslöst.</text>
      </trigger>
    </condition>
  </triggerConditions>
  <executionSequence>
    <step number="1">
      <text xml:lang="en">User/application calls getSupportedUpdateVariants function on device</text>
      <text xml:lang="de">Benutzer/Anwendung ruft die Funktion getSupportedUpdateVariants auf dem Gerät auf</text>
    </step>
    <step number="2">
      <text xml:lang="en">Function validates input parameters and checks authentication status (if required by referencing guideline)</text>
      <text xml:lang="de">Funktion validiert Eingabeparameter und prüft Authentifizierungsstatus (falls von Richtlinie erforderlich)</text>
    </step>
    <step number="3">
      <text xml:lang="en">Function checks authorization for device capabilities information access (if required by referencing guideline)</text>
      <text xml:lang="de">Funktion prüft die Autorisierung für den Gerätefähigkeits-Informationszugriff (falls von Richtlinie erforderlich)</text>
    </step>
    <step number="4">
      <text xml:lang="en">Function verifies device is properly initialized and device information is operational</text>
      <text xml:lang="de">Funktion verifiziert, dass das Gerät ordnungsgemäß initialisiert und die Geräteinformation betriebsbereit ist</text>
    </step>
    <step number="5">
      <text xml:lang="en">Function initiates communication channel to Secure Element and prepares device capabilities query command</text>
      <text xml:lang="de">Funktion initiiert Kommunikationskanal zu Secure Element und bereitet Gerätefähigkeiten-Abfrage-Befehl vor</text>
    </step>
    <step number="6">
      <text xml:lang="en">Function transmits capabilities query command to Secure Element requesting list of all supported update variants</text>
      <text xml:lang="de">Funktion übersendet Fähigkeiten-Abfrage-Befehl zu Secure Element und fordert Liste aller unterstützten Update-Varianten an</text>
    </step>
    <step number="6a">
      <text xml:lang="en">If Secure Element responds with failure status (information error, capabilities error, metadata error) → ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed raised, function exits without variants list</text>
      <text xml:lang="de">Falls Secure Element mit Fehlerstatus antwortet (Informationsfehler, Fähigkeitsfehler, Metadatenfehler) → ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed ausgelöst, Funktion beendet ohne Variantenliste</text>
    </step>
    <step number="6b">
      <text xml:lang="en">If communication failure occurs during query transmission or response reception → ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed raised, function exits</text>
      <text xml:lang="de">Falls Kommunikationsfehler während Abfragetransmission oder Antwortempfang auftritt → ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed ausgelöst, Funktion beendet</text>
    </step>
    <step number="7">
      <text xml:lang="en">If successful, function receives supported update variants list from Secure Element</text>
      <text xml:lang="de">Falls erfolgreich, empfängt Funktion Liste der unterstützten Update-Varianten von Secure Element</text>
    </step>
    <step number="8">
      <text xml:lang="en">Function validates supported variants list for correctness (format, variant identifier validity, configuration consistency)</text>
      <text xml:lang="de">Funktion validiert Liste der unterstützten Varianten auf Korrektheit (Format, Variantenbezeichner-Gültigkeit, Konfigurationskonsistenz)</text>
    </step>
    <step number="9">
      <text xml:lang="en">Function closes Secure Element communication channel</text>
      <text xml:lang="de">Funktion schließt Secure Element Kommunikationskanal</text>
    </step>
    <step number="10">
      <text xml:lang="en">Function returns valid supported update variants list to caller</text>
      <text xml:lang="de">Funktion gibt gültige Liste der unterstützten Update-Varianten an Aufrufer zurück</text>
    </step>
  </executionSequence>
  <recovery>
    <step>
      <text xml:lang="en">Verify device is initialized</text>
      <text xml:lang="de">Stellen Sie sicher, dass das Gerät initialisiert ist</text>
    </step>
    <step>
      <text xml:lang="en">Confirm Secure Element is operational</text>
      <text xml:lang="de">Bestätigen Sie, dass das Secure Element funktionsfähig ist</text>
    </step>
    <step>
      <text xml:lang="en">Retry update variant query</text>
      <text xml:lang="de">Wiederholen Sie die Update-Varianten-Abfrage</text>
    </step>
    <step>
      <text xml:lang="en">Check device specification for update methods</text>
      <text xml:lang="de">Prüfen Sie die Gerätespezifikation auf Update-Methoden</text>
    </step>
  </recovery>
  <relatedExceptions>
    <exception>ErrorFunctionFailed</exception>
    <exception>ErrorDeviceNotInitialized</exception>
    <exception>ErrorUpdateFailed</exception>
    <exception>ErrorGetComponentVersionsFailed</exception>
    <exception>ErrorGetDescriptionFailed</exception>
  </relatedExceptions>
  <postconditionality>
    <state name="Device Operational State">
      <text xml:lang="en">Device remains fully operational and unmodified. The failure to retrieve supported update variants does not affect device initialization state, update capabilities, internal memory, stored data, or the ability to perform other operations. All device components remain in their pre-call state.</text>
      <text xml:lang="de">Das Gerät bleibt vollständig betriebsbereit und unmodifiziert. Das Fehlschlagen des Abrufs der unterstützten Update-Varianten wirkt sich nicht auf den Geräteinitialisierungszustand, Update-Fähigkeiten, den internen Speicher, die gespeicherten Daten oder die Fähigkeit zur Durchführung anderer Operationen aus. Alle Gerätekomponenten bleiben in ihrem Pre-Call-Zustand.</text>
    </state>
    <state name="Supported Variants Return Status">
      <text xml:lang="en">No supported update variants list is returned to the caller. The function exits without providing any update variant information. Applications must not assume default update variants or cached information; they must handle the exception as indicating update capabilities enumeration is unavailable.</text>
      <text xml:lang="de">Es wird keine Liste der unterstützten Update-Varianten an den Aufrufer zurückgegeben. Die Funktion wird beendet, ohne Informationen zu Update-Varianten bereitzustellen. Anwendungen dürfen nicht mit Standard-Update-Varianten oder zwischengespeicherten Informationen rechnen; sie müssen die Ausnahme als Anzeichen dafür behandeln, dass Update-Fähigkeiten-Enumeration nicht verfügbar ist.</text>
    </state>
    <state name="Secure Element Device Information State">
      <text xml:lang="en">Secure Element device information subsystem remains unchanged by the failed query. No state modifications, capability changes, or device configuration changes occur. Device information operations continue normally regardless of the retrieval failure.</text>
      <text xml:lang="de">Das Geräteinformations-Subsystem des Secure Element bleibt durch die fehlgeschlagene Abfrage unverändert. Es werden keine Zustandsänderungen, Fähigkeitsänderungen oder Gerätekonfigurationsänderungen vorgenommen. Geräteinformations-Operationen funktionieren normal, unabhängig vom Abruffehler.</text>
    </state>
    <state name="Firmware Update Capability Continuity">
      <text xml:lang="en">Firmware update capabilities continue to be maintained internally in the Secure Element. The failure to retrieve the supported variants list does not affect device update capabilities or update operations. Variant queries can be retried once the underlying issue is resolved.</text>
      <text xml:lang="de">Firmware-Update-Fähigkeiten werden intern im Secure Element weiterhin verwaltet. Das Fehlschlagen des Abrufs der Liste der unterstützten Varianten wirkt sich nicht auf die Geräteupdate-Fähigkeiten oder Update-Operationen aus. Variantenabfragen können wiederholt werden, sobald das zugrunde liegende Problem behoben ist.</text>
    </state>
    <state name="No Cascading State Effects">
      <text xml:lang="en">No cascading state inconsistencies or secondary failures occur as a result of the capabilities query failure. Device internal consistency is maintained. Other SE API functions and device operations continue normally without state corruption.</text>
      <text xml:lang="de">Es treten keine kaskadenförmigen Zustandsinkonsistenzen oder sekundäre Ausfälle als Ergebnis des Fähigkeiten-Abfragefehlers auf. Die interne Konsistenz des Geräts wird aufrechterhalten. Andere SE API Funktionen und Geräteoperationen funktionieren normal ohne Zustandsbeschädigung.</text>
    </state>
    <state name="Recovery Preconditions Met">
      <text xml:lang="en">The device state after exception is consistent and allows for recovery operations. The underlying issue (hardware error, communication error, information system error) remains present, but the device is stable enough to accept diagnostic queries or recovery attempts.</text>
      <text xml:lang="de">Der Gerätezustand nach der Ausnahme ist konsistent und ermöglicht Wiederherstellungsoperationen. Das zugrunde liegende Problem (Hardware-Fehler, Kommunikationsfehler, Informationssystem-Fehler) bleibt bestehen, aber das Gerät ist stabil genug, um Diagnoseversuche oder Wiederherstellungsversuche zu akzeptieren.</text>
    </state>
  </postconditionality>
  <notes>
    <note>
      <text xml:lang="en">Indication: Retrieval of supported update variants failed - update options unknown</text>
      <text xml:lang="de">Anzeichen: Abruf der unterstützten Update-Varianten fehlgeschlagen - Update-Optionen unbekannt</text>
    </note>
    <note>
      <text xml:lang="en">Topics: Device Updates, Update Operations, Device Capabilities, Update Management</text>
      <text xml:lang="de">Themen: Geräteupdate, Update-Operationen, Gerätefähigkeiten, Update-Management</text>
    </note>
  </notes>
  <usage>
    <scenario name="Scenario 1: Firmware Update Planning and Compatibility Assessment">
      <description>
        <text xml:lang="en">A firmware update manager determines which update variants are available before planning firmware updates. The manager calls getSupportedUpdateVariants to enumerate all supported update mechanisms and strategies. Based on this information, the manager selects the optimal update strategy for each device. If ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed is raised, the manager cannot assess device compatibility.</text>
        <text xml:lang="de">Ein Firmware-Update-Manager bestimmt, welche Update-Varianten verfügbar sind, bevor Firmware-Updates geplant werden. Der Manager ruft getSupportedUpdateVariants auf, um alle unterstützten Update-Mechanismen und Strategien aufzuzählen. Basierend auf diesen Informationen wählt der Manager die optimale Update-Strategie für jedes Gerät aus. Falls ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed ausgelöst wird, kann der Manager die Gerätekompatibilität nicht bewerten.</text>
      </description>
      <relatedFunctions>
        <text xml:lang="en">getSupportedUpdateVariants, updateDevice</text>
        <text xml:lang="de">getSupportedUpdateVariants, updateDevice</text>
      </relatedFunctions>
      <errorContext>
        <text xml:lang="en">Supported update variants unavailable for firmware update planning and compatibility assessment</text>
        <text xml:lang="de">Unterstützte Update-Varianten nicht verfügbar für Firmware-Update-Planung und Kompatibilitätsbewertung</text>
      </errorContext>
    </scenario>
    <scenario name="Scenario 2: Device Capabilities Discovery and Configuration Management">
      <description>
        <text xml:lang="en">A device management system discovers and catalogs device capabilities across an infrastructure. The system calls getSupportedUpdateVariants as part of comprehensive device capability discovery. This information is used for capacity planning, compatibility reporting, and update strategy selection. If ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed is raised, the capability discovery cannot include update variant information.</text>
        <text xml:lang="de">Ein Gerätemanagement-System entdeckt und katalogisiert Gerätefähigkeiten über eine Infrastruktur. Das System ruft getSupportedUpdateVariants als Teil einer umfassenden Gerätefähigkeits-Entdeckung auf. Diese Informationen werden für Kapazitätsplanung, Kompatibilitätsberichte und Update-Strategieauswahl verwendet. Falls ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed ausgelöst wird, kann die Fähigkeits-Entdeckung keine Update-Varianten-Informationen einbeziehen.</text>
      </description>
      <relatedFunctions>
        <text xml:lang="en">getSupportedUpdateVariants, getDescription, getComponentVersions</text>
        <text xml:lang="de">getSupportedUpdateVariants, getDescription, getComponentVersions</text>
      </relatedFunctions>
      <errorContext>
        <text xml:lang="en">Supported update variants unavailable for device capabilities discovery</text>
        <text xml:lang="de">Unterstützte Update-Varianten nicht verfügbar für Gerätefähigkeits-Entdeckung</text>
      </errorContext>
    </scenario>
    <scenario name="Scenario 3: Firmware Update Package Verification and Pre-Update Validation">
      <description>
        <text xml:lang="en">An update validation system verifies that firmware update packages are compatible with target devices before initiating updates. The system calls getSupportedUpdateVariants to confirm the target device supports the update variant specified in the update package. If ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed is raised, the system cannot verify variant compatibility.</text>
        <text xml:lang="de">Ein Update-Validierungs-System verifiziert, dass Firmware-Update-Pakete mit Zielgeräten kompatibel sind, bevor Updates eingeleitet werden. Das System ruft getSupportedUpdateVariants auf, um zu bestätigen, dass das Zielgerät die im Update-Paket angegebene Update-Variante unterstützt. Falls ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed ausgelöst wird, kann das System die Variantenkompatibilität nicht verifizieren.</text>
      </description>
      <relatedFunctions>
        <text xml:lang="en">getSupportedUpdateVariants, updateDevice</text>
        <text xml:lang="de">getSupportedUpdateVariants, updateDevice</text>
      </relatedFunctions>
      <errorContext>
        <text xml:lang="en">Supported update variants unavailable for firmware package compatibility verification</text>
        <text xml:lang="de">Unterstützte Update-Varianten nicht verfügbar für Firmware-Paket-Kompatibilitätsverifizierung</text>
      </errorContext>
    </scenario>
    <scenario name="Scenario 4: Multi-Device Firmware Update Orchestration and Batch Processing">
      <description>
        <text xml:lang="en">An enterprise update orchestration system manages coordinated firmware updates across many devices. The system calls getSupportedUpdateVariants on each device to determine which update variants each device supports. This enables the orchestrator to select appropriate update strategies for each device or device group. If ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed is raised on any device, the orchestrator cannot determine that device's update strategy options.</text>
        <text xml:lang="de">Ein Unternehmens-Update-Orchestrierungs-System verwaltet koordinierte Firmware-Updates über viele Geräte. Das System ruft getSupportedUpdateVariants auf jedem Gerät auf, um zu bestimmen, welche Update-Varianten jedes Gerät unterstützt. Dies ermöglicht dem Orchestrator, geeignete Update-Strategien für jedes Gerät oder jede Gerätegruppe auszuwählen. Falls ErrorGetSupportedUpdateVariantsFailed auf einem Gerät ausgelöst wird, kann der Orchestrator die Update-Strategie-Optionen dieses Geräts nicht bestimmen.</text>
      </description>
      <relatedFunctions>
        <text xml:lang="en">getSupportedUpdateVariants, updateDevice</text>
        <text xml:lang="de">getSupportedUpdateVariants, updateDevice</text>
      </relatedFunctions>
      <errorContext>
        <text xml:lang="en">Supported update variants unavailable for multi-device update orchestration</text>
        <text xml:lang="de">Unterstützte Update-Varianten nicht verfügbar für Multi-Gerät-Update-Orchestrierung</text>
      </errorContext>
    </scenario>
  </usage>
  <implementationContext>
    <note>
      <text xml:lang="en">Raised by getSupportedTransactionUpdateVariants when update options retrieval fails</text>
      <text xml:lang="de">Wird von getSupportedTransactionUpdateVariants ausgelöst, wenn der Abruf von Update-Optionen fehlschlägt</text>
    </note>
    <note>
      <text xml:lang="en">Capability function queries supported transaction update methods</text>
      <text xml:lang="de">Fähigkeitsfunktion fragt unterstützte Transaktions-Update-Methoden ab</text>
    </note>
    <note>
      <text xml:lang="en">Device specifies available update variant implementations</text>
      <text xml:lang="de">Das Gerät gibt verfügbare Update-Varianten-Implementierungen an</text>
    </note>
    <note>
      <text xml:lang="en">Retrieval failure prevents update capability information</text>
      <text xml:lang="de">Abruffehler verhindert Update-Fähigkeits-Informationen</text>
    </note>
  </implementationContext>
</exception>

