<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='yes'?>
<exception xmlns="http://bsi.bund.de/TR03151" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" id="ErrorNoLogMessageFound" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03151 ../../schema/exceptions.xsd">
  <name>ErrorNoLogMessageFound</name>
  <description>
    <text xml:lang="en">This exception is thrown if the SE API functions getLastLogMessage or exportLogMessages cannot find any log message parts in the Secure Element's logging storage. The functions attempt to retrieve or export log messages, but the logging storage either contains no messages at all or has been cleared. ErrorNoLogMessageFound indicates that the Secure Element's transaction logging system has no recorded log entries to return to the caller.</text>
    <text xml:lang="de">Diese Ausnahme wird ausgelöst, wenn die SE API Funktionen getLastLogMessage oder exportLogMessages keine Protokollmeldungsteile im Protokollierungsspeicher des Secure Element finden können. Die Funktionen versuchen, Protokollmeldungen abzurufen oder zu exportieren, aber der Protokollierungsspeicher enthält entweder überhaupt keine Meldungen oder wurde gelöscht. ErrorNoLogMessageFound zeigt an, dass das Transaktionsprotokollierungssystem des Secure Element keine aufgezeichneten Protokolleinträge hat, um sie an den Aufrufer zurückzugeben.</text>
  </description>
  <category>Event Logging</category>
  <subcategory>No Content</subcategory>
  <severity>Medium</severity>
  <thrownBy>
    <function>getLastLogMessage</function>
    <function>getLastTransactionLogMessage</function>
  </thrownBy>
  <javadoc>
    <summary>
      <text xml:lang="en">This class defines the exception ErrorNoLogMessageFound that is thrown if no log message parts have been found in the Secure Element.</text>
      <text xml:lang="de">Diese Klasse definiert die Ausnahme ErrorNoLogMessageFound, die ausgelöst wird, wenn keine Protokollmeldungsteile im Secure Element gefunden wurden.</text>
    </summary>
    <description>
      <text xml:lang="en">This exception is thrown when log message retrieval or export functions attempt to access transaction log messages but find that no log messages exist in the Secure Element's storage. Functions such as getLastLogMessage and exportLogMessages are used to retrieve recorded log entries from the device's transaction logging subsystem. ErrorNoLogMessageFound is raised when these functions search the logging storage and find it empty - no log entries are available to retrieve or export. This is an expected condition when the logging storage has not yet accumulated entries or when log messages have been deleted. Recovery requires confirming that logging is enabled and functioning, or verifying that expected events have actually been logged on the device.</text>
      <text xml:lang="de">Diese Ausnahme wird ausgelöst, wenn Protokollmeldungs-Abruf- oder Exportfunktionen versuchen, auf Transaktionsprotokollmeldungen zuzugreifen, aber stellen fest, dass keine Protokollmeldungen im Speicher des Secure Element vorhanden sind. Funktionen wie getLastLogMessage und exportLogMessages werden verwendet, um aufgezeichnete Protokolleinträge vom Transaktionsprotokollierungs-Subsystem des Geräts abzurufen. ErrorNoLogMessageFound wird ausgelöst, wenn diese Funktionen den Protokollierungsspeicher durchsuchen und ihn leer finden - es sind keine Protokolleinträge verfügbar zum Abrufen oder Exportieren. Dies ist eine erwartete Bedingung, wenn der Protokollierungsspeicher noch keine Einträge angesammelt hat oder wenn Protokollmeldungen gelöscht wurden. Die Wiederherstellung erfordert Bestätigung, dass Protokollierung aktiviert und funktioniert, oder Verifizierung, dass erwartete Ereignisse tatsächlich auf dem Gerät protokolliert wurden.</text>
    </description>
  </javadoc>
  <specification>
    <source>BSI TR-03151-1</source>
    <section>3.3.1 Event Logging and Log Message Retrieval - getLastLogMessage and exportLogMessages</section>
    <requirement>
      <text xml:lang="en">The functions getLastLogMessage and exportLogMessages SHALL retrieve transaction log message entries from the Secure Element's logging storage. If the logging storage contains no log message entries (i.e., it is empty), these functions SHALL raise the exception ErrorNoLogMessageFound. This exception indicates that the requested log messages do not exist in the device's storage - it is an expected condition when no events have been logged or when previously logged messages have been deleted.</text>
      <text xml:lang="de">Die Funktionen getLastLogMessage und exportLogMessages sollen Transaktionsprotokollmeldungseinträge aus dem Protokollierungsspeicher des Secure Element abrufen. Falls der Protokollierungsspeicher keine Protokollmeldungseinträge enthält (d. h., er ist leer), sollen diese Funktionen die Ausnahme ErrorNoLogMessageFound auslösen. Diese Ausnahme zeigt an, dass die angeforderten Protokollmeldungen nicht im Speicher des Geräts vorhanden sind - es ist eine erwartete Bedingung, wenn keine Ereignisse protokolliert wurden oder wenn zuvor protokollierte Meldungen gelöscht wurden.</text>
    </requirement>
    <applicability>
      <text xml:lang="en">Log message retrieval operations - getLastLogMessage and exportLogMessages functions only, when logging storage is empty</text>
      <text xml:lang="de">Protokollmeldungs-Abrufoperationen - nur Funktionen getLastLogMessage und exportLogMessages, wenn Protokollierungsspeicher leer ist</text>
    </applicability>
    <reference>getLastLogMessage – Function (3.3.1); exportLogMessages – Function (3.3.1)</reference>
  </specification>
  <triggerConditions>
    <condition>
      <scenario>
        <text xml:lang="en">Logging storage is completely empty</text>
        <text xml:lang="de">Protokollierungsspeicher ist vollständig leer</text>
      </scenario>
      <description>
        <text xml:lang="en">The Secure Element has never recorded any log messages or all messages have been deleted</text>
        <text xml:lang="de">Das Secure Element hat noch nie Protokollmeldungen aufgezeichnet oder alle Meldungen wurden gelöscht</text>
      </description>
      <trigger>
        <text xml:lang="en">The device was just initialized, logging has never been enabled, or all log messages have been purged via deleteLogMessages. When getLastLogMessage is called to retrieve the most recent log message, the logging storage is empty and ErrorNoLogMessageFound is raised.</text>
        <text xml:lang="de">Das Gerät wurde gerade initialisiert, Protokollierung wurde nie aktiviert oder alle Protokollmeldungen wurden über deleteLogMessages bereinigt. Wenn getLastLogMessage aufgerufen wird, um die neueste Protokollmeldung abzurufen, ist der Protokollierungsspeicher leer und ErrorNoLogMessageFound wird ausgelöst.</text>
      </trigger>
    </condition>
    <condition>
      <scenario>
        <text xml:lang="en">Logging disabled or not initialized</text>
        <text xml:lang="de">Protokollierung deaktiviert oder nicht initialisiert</text>
      </scenario>
      <description>
        <text xml:lang="en">The device's transaction logging subsystem has not been initialized or enabled</text>
        <text xml:lang="de">Das Transaktionsprotokollierungs-Subsystem des Geräts wurde nicht initialisiert oder aktiviert</text>
      </description>
      <trigger>
        <text xml:lang="en">The device was configured with transaction logging disabled or not initialized. When exportLogMessages is called to retrieve log entries, the logging subsystem contains no messages because logging has never been active. ErrorNoLogMessageFound is raised.</text>
        <text xml:lang="de">Das Gerät wurde mit deaktivierter oder nicht initialisierter Transaktionsprotokollierung konfiguriert. Wenn exportLogMessages aufgerufen wird, um Protokolleinträge abzurufen, enthält das Protokollierungs-Subsystem keine Meldungen, da Protokollierung nie aktiv war. ErrorNoLogMessageFound wird ausgelöst.</text>
      </trigger>
    </condition>
    <condition>
      <scenario>
        <text xml:lang="en">All log messages have been deleted</text>
        <text xml:lang="de">Alle Protokollmeldungen wurden gelöscht</text>
      </scenario>
      <description>
        <text xml:lang="en">Log messages existed previously but have all been removed via log deletion operations</text>
        <text xml:lang="de">Protokollmeldungen existierten zuvor, wurden aber alle über Löschvorgänge entfernt</text>
      </description>
      <trigger>
        <text xml:lang="en">The application called deleteLogMessages to clear the logging storage or logs expired due to retention policies. A subsequent call to getLastLogMessage or exportLogMessages finds no messages in the now-empty storage. ErrorNoLogMessageFound is raised.</text>
        <text xml:lang="de">Die Anwendung hat deleteLogMessages aufgerufen, um den Protokollierungsspeicher zu löschen oder Protokolle sind aufgrund von Aufbewahrungsrichtlinien abgelaufen. Ein nachfolgender Aufruf zu getLastLogMessage oder exportLogMessages findet keine Meldungen im jetzt leeren Speicher. ErrorNoLogMessageFound wird ausgelöst.</text>
      </trigger>
    </condition>
    <condition>
      <scenario>
        <text xml:lang="en">Log message storage not yet populated</text>
        <text xml:lang="de">Protokollmeldungsspeicher noch nicht bevölkert</text>
      </scenario>
      <description>
        <text xml:lang="en">The logging system is enabled but no events have occurred that would generate log entries</text>
        <text xml:lang="de">Das Protokollierungssystem ist aktiviert, aber es sind keine Ereignisse aufgetreten, die Protokolleinträge generieren würden</text>
      </description>
      <trigger>
        <text xml:lang="en">The device was initialized with transaction logging enabled, but the device has never executed transactions or operations that generate logged events. A call to getLastLogMessage to retrieve the most recent log message finds nothing. ErrorNoLogMessageFound is raised.</text>
        <text xml:lang="de">Das Gerät wurde mit aktivierter Transaktionsprotokollierung initialisiert, hat aber nie Transaktionen oder Operationen ausgeführt, die protokollierte Ereignisse generieren. Ein Aufruf zu getLastLogMessage, um die neueste Protokollmeldung abzurufen, findet nichts. ErrorNoLogMessageFound wird ausgelöst.</text>
      </trigger>
    </condition>
    <condition>
      <scenario>
        <text xml:lang="en">Logging subsystem reset or reinitialized</text>
        <text xml:lang="de">Protokollierungs-Subsystem zurückgesetzt oder erneut initialisiert</text>
      </scenario>
      <description>
        <text xml:lang="en">The transaction logging subsystem was reset or reinitialized, clearing all stored log messages</text>
        <text xml:lang="de">Das Transaktionsprotokollierungs-Subsystem wurde zurückgesetzt oder erneut initialisiert, wobei alle gespeicherten Protokollmeldungen gelöscht wurden</text>
      </description>
      <trigger>
        <text xml:lang="en">The Secure Element's logging subsystem was reset during a maintenance or diagnostic operation. This cleared all previously stored log messages. A subsequent call to exportLogMessages or getLastLogMessage finds no messages. ErrorNoLogMessageFound is raised.</text>
        <text xml:lang="de">Das Protokollierungs-Subsystem des Secure Element wurde während einer Wartungs- oder Diagnoseoperation zurückgesetzt. Dies löschte alle zuvor gespeicherten Protokollmeldungen. Ein nachfolgender Aufruf zu exportLogMessages oder getLastLogMessage findet keine Meldungen. ErrorNoLogMessageFound wird ausgelöst.</text>
      </trigger>
    </condition>
  </triggerConditions>
  <executionSequence>
    <step number="1">
      <text xml:lang="en">User/application calls getLastLogMessage or exportLogMessages function to retrieve log entries</text>
      <text xml:lang="de">Benutzer/Anwendung ruft getLastLogMessage oder exportLogMessages Funktion auf, um Protokolleinträge abzurufen</text>
    </step>
    <step number="2">
      <text xml:lang="en">Function validates input parameters (for exportLogMessages, filter criteria if applicable)</text>
      <text xml:lang="de">Funktion validiert Eingabeparameter (für exportLogMessages, Filterkriterien falls zutreffend)</text>
    </step>
    <step number="3">
      <text xml:lang="en">Function checks authorization and device state for log access operations</text>
      <text xml:lang="de">Funktion prüft Autorisierung und Gerätezustand für Protokollzugriffsoperationen</text>
    </step>
    <step number="4">
      <text xml:lang="en">Function initiates communication with Secure Element</text>
      <text xml:lang="de">Funktion initiiert Kommunikation mit Secure Element</text>
    </step>
    <step number="5">
      <text xml:lang="en">Function transmits log retrieval or export command to Secure Element</text>
      <text xml:lang="de">Funktion übersendet Protokollabfrage- oder Exportbefehl an Secure Element</text>
    </step>
    <step number="6">
      <text xml:lang="en">Secure Element searches its logging storage for log messages</text>
      <text xml:lang="de">Secure Element durchsucht seinen Protokollierungsspeicher nach Protokollmeldungen</text>
    </step>
    <step number="6a">
      <text xml:lang="en">If log messages are found → proceed to step 7</text>
      <text xml:lang="de">Falls Protokollmeldungen gefunden werden → fahren Sie mit Schritt 7 fort</text>
    </step>
    <step number="6b">
      <text xml:lang="en">If NO log messages are found (storage is empty) → ErrorNoLogMessageFound raised, function exits</text>
      <text xml:lang="de">Falls KEINE Protokollmeldungen gefunden werden (Speicher ist leer) → ErrorNoLogMessageFound ausgelöst, Funktion beendet</text>
    </step>
    <step number="7">
      <text xml:lang="en">Function receives log messages from Secure Element</text>
      <text xml:lang="de">Funktion erhält Protokollmeldungen vom Secure Element</text>
    </step>
    <step number="8">
      <text xml:lang="en">Function processes and formats log messages for return to caller</text>
      <text xml:lang="de">Funktion verarbeitet und formatiert Protokollmeldungen für Rückgabe an Aufrufer</text>
    </step>
    <step number="9">
      <text xml:lang="en">Function closes communication channel with Secure Element</text>
      <text xml:lang="de">Funktion schließt Kommunikationskanal mit Secure Element</text>
    </step>
    <step number="10">
      <text xml:lang="en">Function returns log messages to caller</text>
      <text xml:lang="de">Funktion gibt Protokollmeldungen an Aufrufer zurück</text>
    </step>
  </executionSequence>
  <recovery>
    <step>
      <text xml:lang="en">Verify log messages exist using appropriate query</text>
      <text xml:lang="de">Verifizieren Sie, dass Protokollmeldungen mit geeigneter Abfrage vorhanden sind</text>
    </step>
    <step>
      <text xml:lang="en">Check if device has stored any log messages</text>
      <text xml:lang="de">Prüfen Sie, ob Gerät Protokollmeldungen gespeichert hat</text>
    </step>
    <step>
      <text xml:lang="en">Perform operations that create log messages first</text>
      <text xml:lang="de">Führen Sie zuerst Operationen aus, die Protokollmeldungen erstellen</text>
    </step>
    <step>
      <text xml:lang="en">Ensure logging is enabled before creating messages</text>
      <text xml:lang="de">Stellen Sie sicher, dass Protokollierung aktiviert ist, bevor Meldungen erstellt werden</text>
    </step>
  </recovery>
  <relatedExceptions>
    <exception>ErrorDeleteLogMessagesFailed</exception>
    <exception>ErrorExportLoggingCertificateFailed</exception>
    <exception>ErrorNoDataAvailable</exception>
    <exception>ErrorConfigureLoggingFailed</exception>
    <exception>ErrorFunctionFailed</exception>
  </relatedExceptions>
  <postconditionality>
    <state name="No Log Messages Retrieved">
      <text xml:lang="en">No log message data is returned to the caller. The retrieval or export operation produces no output because no log messages exist to return.</text>
      <text xml:lang="de">Keine Protokollmeldungsdaten werden an den Aufrufer zurückgegeben. Der Abruf- oder Exportvorgang erzeugt keine Ausgabe, da keine Protokollmeldungen zum Zurückgeben vorhanden sind.</text>
    </state>
    <state name="Logging Storage Unchanged">
      <text xml:lang="en">The Secure Element's logging storage remains unchanged. The retrieval operation is read-only and does not modify any stored log messages.</text>
      <text xml:lang="de">Der Protokollierungsspeicher des Secure Element bleibt unverändert. Der Abrufvorgang ist schreibgeschützt und ändert keine gespeicherten Protokollmeldungen.</text>
    </state>
    <state name="Device State Unmodified">
      <text xml:lang="en">The device's overall state remains unchanged by the exception. No cascading state modifications occur as a result of the missing log messages.</text>
      <text xml:lang="de">Der Gesamtzustand des Geräts bleibt durch die Ausnahme unverändert. Es treten keine kaskadierenden Zustandsmodifizierungen als Ergebnis der fehlenden Protokollmeldungen auf.</text>
    </state>
    <state name="Logging System Operational">
      <text xml:lang="en">The logging subsystem continues to operate normally. The absence of current log messages does not prevent future events from being logged.</text>
      <text xml:lang="de">Das Protokollierungs-Subsystem funktioniert weiterhin normal. Das Fehlen aktueller Protokollmeldungen verhindert nicht, dass zukünftige Ereignisse protokolliert werden.</text>
    </state>
    <state name="Future Logging Available">
      <text xml:lang="en">The logging system remains capable of recording new log entries as operations occur on the device.</text>
      <text xml:lang="de">Das Protokollierungssystem bleibt fähig, neue Protokolleinträge zu erfassen, wenn Operationen auf dem Gerät auftreten.</text>
    </state>
    <state name="No Data Loss">
      <text xml:lang="en">The exception does not cause loss or corruption of any existing data. All previously stored messages, if any, remain intact.</text>
      <text xml:lang="de">Die Ausnahme führt nicht zu Verlust oder Beschädigung vorhandener Daten. Alle zuvor gespeicherten Meldungen bleiben, falls vorhanden, intakt.</text>
    </state>
  </postconditionality>
  <notes>
    <note>
      <text xml:lang="en">Indication: No log message found matching the query criteria</text>
      <text xml:lang="de">Anzeichen: Keine Protokollmeldung gefunden, die den Abfragekriterien entspricht</text>
    </note>
    <note>
      <text xml:lang="en">Topics: Logging Operations, Message Retrieval, Log Search, Data Availability</text>
      <text xml:lang="de">Themen: Protokollierungsoperationen, Meldungsabruf, Protokollsuche, Datenverfügbarkeit</text>
    </note>
  </notes>
  <usage>
    <scenario name="Scenario 1: Device Initialization Verification with Log Status Check">
      <description>
        <text xml:lang="en">After initializing a new Secure Element, an application calls getLastLogMessage to verify that logging is working. When ErrorNoLogMessageFound is raised, it confirms that logging is enabled but no events have been logged yet. The application responds by performing test operations to generate log messages.</text>
        <text xml:lang="de">Nach der Initialisierung eines neuen Secure Element ruft eine Anwendung getLastLogMessage auf, um zu verifizieren, dass Protokollierung funktioniert. Wenn ErrorNoLogMessageFound ausgelöst wird, bestätigt dies, dass Protokollierung aktiviert ist, aber noch keine Ereignisse protokolliert wurden. Die Anwendung antwortet, indem Testoperationen ausgeführt werden, um Protokollmeldungen zu generieren.</text>
      </description>
      <relatedFunctions>
        <text xml:lang="en">getLastLogMessage, exportLogMessages, configureLogging</text>
        <text xml:lang="de">getLastLogMessage, exportLogMessages, configureLogging</text>
      </relatedFunctions>
      <errorContext>
        <text xml:lang="en">Empty logging storage indicates logging enabled but no events logged yet</text>
        <text xml:lang="de">Leerer Protokollierungsspeicher zeigt an, dass Protokollierung aktiviert ist, aber noch keine Ereignisse protokolliert wurden</text>
      </errorContext>
    </scenario>
    <scenario name="Scenario 2: Log Cleanup and Verification After Deletion">
      <description>
        <text xml:lang="en">An audit system deletes old log messages via deleteLogMessages and then attempts to verify that the deletion was complete by calling exportLogMessages. When ErrorNoLogMessageFound is raised, it confirms that all log messages have been successfully deleted from the device.</text>
        <text xml:lang="de">Ein Auditsystem löscht alte Protokollmeldungen über deleteLogMessages und versucht dann zu verifizieren, dass die Löschung vollständig war, indem exportLogMessages aufgerufen wird. Wenn ErrorNoLogMessageFound ausgelöst wird, bestätigt dies, dass alle Protokollmeldungen erfolgreich vom Gerät gelöscht wurden.</text>
      </description>
      <relatedFunctions>
        <text xml:lang="en">deleteLogMessages, exportLogMessages, getLastLogMessage</text>
        <text xml:lang="de">deleteLogMessages, exportLogMessages, getLastLogMessage</text>
      </relatedFunctions>
      <errorContext>
        <text xml:lang="en">Empty storage confirms successful log deletion</text>
        <text xml:lang="de">Leerer Speicher bestätigt erfolgreiche Protokolllöschung</text>
      </errorContext>
    </scenario>
    <scenario name="Scenario 3: Transaction Verification with Log Availability Check">
      <description>
        <text xml:lang="en">An application performs transactions on a device and then calls getLastLogMessage to retrieve the log entry for the most recent transaction. When ErrorNoLogMessageFound is raised, the application investigates why the transaction was not logged (logging disabled, transaction logging not configured for that operation, etc.).</text>
        <text xml:lang="de">Eine Anwendung führt Transaktionen auf einem Gerät aus und ruft dann getLastLogMessage auf, um den Protokolleintrag für die neueste Transaktion abzurufen. Wenn ErrorNoLogMessageFound ausgelöst wird, untersucht die Anwendung, warum die Transaktion nicht protokolliert wurde (Protokollierung deaktiviert, Transaktionsprotokollierung nicht für diese Operation konfiguriert usw.).</text>
      </description>
      <relatedFunctions>
        <text xml:lang="en">getLastLogMessage, startTransaction, exportLogMessages</text>
        <text xml:lang="de">getLastLogMessage, startTransaction, exportLogMessages</text>
      </relatedFunctions>
      <errorContext>
        <text xml:lang="en">Missing log message indicates transaction was not logged</text>
        <text xml:lang="de">Fehlende Protokollmeldung zeigt an, dass Transaktion nicht protokolliert wurde</text>
      </errorContext>
    </scenario>
    <scenario name="Scenario 4: System Monitoring with Event Logging Confirmation">
      <description>
        <text xml:lang="en">A monitoring system periodically calls exportLogMessages to check for logged events. When ErrorNoLogMessageFound is raised on a new or recently reset device, it indicates the device is in a fresh state with no logged events yet. The system can use this to track device lifecycle and event history.</text>
        <text xml:lang="de">Ein Überwachungssystem ruft periodisch exportLogMessages auf, um auf protokollierte Ereignisse zu prüfen. Wenn ErrorNoLogMessageFound auf einem neuen oder kürzlich zurückgesetzten Gerät ausgelöst wird, zeigt dies an, dass sich das Gerät in einem frischen Zustand ohne noch protokollierte Ereignisse befindet. Das System kann dies verwenden, um Gerätelebenszyklus und Ereignisverlauf zu verfolgen.</text>
      </description>
      <relatedFunctions>
        <text xml:lang="en">exportLogMessages, getLastLogMessage, configureLogging</text>
        <text xml:lang="de">exportLogMessages, getLastLogMessage, configureLogging</text>
      </relatedFunctions>
      <errorContext>
        <text xml:lang="en">No messages on fresh device - normal initialization state</text>
        <text xml:lang="de">Keine Meldungen auf neuem Gerät - normaler Initialisierungszustand</text>
      </errorContext>
    </scenario>
  </usage>
  <implementationContext>
    <note>
      <text xml:lang="en">Raised by getLastLogMessage and getLastTransactionLogMessage when no messages exist</text>
      <text xml:lang="de">Wird von getLastLogMessage und getLastTransactionLogMessage ausgelöst, wenn keine Meldungen vorhanden sind</text>
    </note>
    <note>
      <text xml:lang="en">Log query functions search for most recent log message</text>
      <text xml:lang="de">Protokollabfragefunktionen suchen nach neuester Protokollmeldung</text>
    </note>
    <note>
      <text xml:lang="en">No log messages available in device storage</text>
      <text xml:lang="de">Keine Protokollmeldungen im Gerätespeicher verfügbar</text>
    </note>
    <note>
      <text xml:lang="en">Query returns empty result due to absent log data</text>
      <text xml:lang="de">Abfrage gibt leeres Ergebnis zurück wegen fehlender Protokolldaten</text>
    </note>
  </implementationContext>
</exception>

