<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='yes'?>
<exception xmlns="http://bsi.bund.de/TR03151" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" id="ErrorGetTotalMemoryFailed" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03151 ../../schema/exceptions.xsd">
  <name>ErrorGetTotalMemoryFailed</name>
  <description>
    <text xml:lang="en">This exception is thrown if the SE API function getTotalMemory fails to retrieve the total storage capacity of the Secure Element. The function attempts to determine the complete storage capacity available on the device, but the retrieval process fails before the total memory information can be determined and returned.</text>
    <text xml:lang="de">Diese Ausnahme wird ausgelöst, wenn die SE API Funktion getTotalMemory fehlschlägt, um die gesamte Speicherkapazität des Secure Element abzurufen. Die Funktion versucht, die gesamte auf dem Gerät verfügbare Speicherkapazität zu bestimmen, aber der Abrufprozess schlägt fehl, bevor die Gesamtspeicherinformation bestimmt und zurückgegeben werden kann.</text>
  </description>
  <category>Resource Management</category>
  <subcategory>Memory Capacity Query</subcategory>
  <severity>High</severity>
  <javadoc>
    <summary>
      <text xml:lang="en">This class defines the exception ErrorGetTotalMemoryFailed that is thrown if the determination of the total storage capacity failed.</text>
      <text xml:lang="de">Diese Klasse definiert die Ausnahme ErrorGetTotalMemoryFailed, die ausgelöst wird, wenn die Bestimmung der gesamten Speicherkapazität fehlgeschlagen ist.</text>
    </summary>
    <description>
      <text xml:lang="en">This exception is thrown when the getTotalMemory function cannot retrieve the total storage capacity from the Secure Element. Total memory information describes the complete storage capacity available on the Secure Element. ErrorGetTotalMemoryFailed indicates that the Secure Element cannot provide the total memory information due to hardware failure, memory information storage corruption, internal resource management system errors, communication failures, or Secure Element state restrictions. When this exception occurs, no total memory value is returned and applications cannot determine the complete storage capacity of the device. Recovery typically involves device verification, resource management subsystem diagnostics, and hardware inspection if the failure persists.</text>
      <text xml:lang="de">Diese Ausnahme wird ausgelöst, wenn die Funktion getTotalMemory die gesamte Speicherkapazität nicht vom Secure Element abrufen kann. Die Gesamtspeicherinformation beschreibt die gesamte auf dem Secure Element verfügbare Speicherkapazität. ErrorGetTotalMemoryFailed zeigt an, dass das Secure Element die Gesamtspeicherinformation aufgrund eines Hardware-Ausfalls, Speicherbeschädigung von Speicherinformationen, interner Ressourcenmanagement-Systemfehler, Kommunikationsfehler oder Secure Element Zustandsbeschränkungen nicht bereitstellen kann. Wenn diese Ausnahme auftritt, wird kein Gesamtspeicherwert zurückgegeben und Anwendungen können nicht die gesamte Speicherkapazität des Geräts bestimmen. Die Wiederherstellung umfasst normalerweise Geräteverifizierung, Ressourcenmanagement-Subsystem-Diagnose und Hardware-Untersuchung, wenn der Fehler anhält.</text>
    </description>
  </javadoc>
  <specification>
    <source>BSI TR-03151-1</source>
    <section>3.4.3 Resource Management - getTotalMemory</section>
    <requirement>
      <text xml:lang="en">The function getTotalMemory SHALL query the Secure Element to determine the total storage capacity. If the Secure Element cannot provide or return the required total memory information, the function SHALL raise the exception ErrorGetTotalMemoryFailed and exit without returning any memory capacity data. The total memory retrieval failure indicates the Secure Element's resource management query functionality could not complete successfully.</text>
      <text xml:lang="de">Die Funktion getTotalMemory soll das Secure Element abfragen, um die gesamte Speicherkapazität zu bestimmen. Falls das Secure Element die erforderlichen Gesamtspeicherinformationen nicht bereitstellen oder zurückgeben kann, soll die Funktion die Ausnahme ErrorGetTotalMemoryFailed auslösen und beenden, ohne Speicherkapazitätsdaten zurückzugeben. Der Abruffehler für die Gesamtspeichergröße zeigt an, dass die Abfragefunktionalität des Ressourcenmanagements des Secure Element nicht erfolgreich abgeschlossen werden konnte.</text>
    </requirement>
    <applicability>
      <text xml:lang="en">Resource management operations - getTotalMemory function only</text>
      <text xml:lang="de">Ressourcenmanagement-Operationen - nur Funktion getTotalMemory</text>
    </applicability>
    <reference>getTotalMemory – Function (3.4.3)</reference>
  </specification>
  <thrownBy>
    <function>getTotalMemory</function>
  </thrownBy>
  <triggerConditions>
    <condition>
      <scenario>
        <text xml:lang="en">Memory hardware failure</text>
        <text xml:lang="de">Memory-Hardware-Fehler</text>
      </scenario>
      <description>
        <text xml:lang="en">The Secure Element's memory hardware malfunctions or becomes inaccessible, preventing total memory retrieval</text>
        <text xml:lang="de">Die Memory-Hardware des Secure Element funktioniert nicht mehr oder wird nicht zugänglich, was den Abruf der Gesamtspeichergröße verhindert</text>
      </description>
      <trigger>
        <text xml:lang="en">The Secure Element's storage hardware or memory management hardware malfunctions or experiences read errors. When getTotalMemory is called, the memory capacity query is sent to the Secure Element, but the hardware cannot provide valid capacity information. The function receives a failure status from the Secure Element, triggering ErrorGetTotalMemoryFailed.</text>
        <text xml:lang="de">Die Speicherhardware oder Memory-Management-Hardware des Secure Element funktioniert nicht mehr oder verursacht Lesefehler. Wenn getTotalMemory aufgerufen wird, wird die Memory-Kapazitäts-Abfrage an das Secure Element gesendet, aber die Hardware kann keine gültigen Kapazitätsinformationen bereitstellen. Die Funktion erhält einen Fehlerstatus vom Secure Element, das ErrorGetTotalMemoryFailed auslöst.</text>
      </trigger>
    </condition>
    <condition>
      <scenario>
        <text xml:lang="en">Memory information metadata corruption</text>
        <text xml:lang="de">Beschädigung der Memory-Informations-Metadaten</text>
      </scenario>
      <description>
        <text xml:lang="en">The Secure Element's memory information or capacity metadata becomes corrupted or is lost</text>
        <text xml:lang="de">Die Speicherinformation oder Kapazitäts-Metadaten des Secure Element werden beschädigt oder gehen verloren</text>
      </description>
      <trigger>
        <text xml:lang="en">The Secure Element's memory containing memory capacity information, storage metadata, or resource accounting information becomes corrupted, experiences data loss, or is marked as inaccessible due to storage errors. When getTotalMemory attempts to read the total capacity, the data cannot be reliably retrieved, triggering ErrorGetTotalMemoryFailed.</text>
        <text xml:lang="de">Der Speicher des Secure Element, der Speicherkapazitätsinformationen, Speicher-Metadaten oder Ressourcen-Accounting-Informationen enthält, wird beschädigt, erfährt Datenverluste oder wird aufgrund von Speicherfehlern als nicht zugänglich markiert. Wenn getTotalMemory versucht, die Gesamtkapazität zu lesen, können die Daten nicht zuverlässig abgerufen werden, was ErrorGetTotalMemoryFailed auslöst.</text>
      </trigger>
    </condition>
    <condition>
      <scenario>
        <text xml:lang="en">Resource management subsystem internal error</text>
        <text xml:lang="de">Interner Fehler des Ressourcenmanagement-Subsystems</text>
      </scenario>
      <description>
        <text xml:lang="en">The Secure Element's resource management or memory management subsystem encounters critical errors that prevent capacity enumeration</text>
        <text xml:lang="de">Das Ressourcenmanagement- oder Memory-Management-Subsystem des Secure Element trifft auf kritische Fehler, die die Kapazitäts-Enumeration verhindern</text>
      </description>
      <trigger>
        <text xml:lang="en">The Secure Element's resource management subsystem (responsible for tracking and providing memory and storage information) encounters an internal error, deadlock, or exception. When getTotalMemory is called, the resource management system cannot process the query, triggering ErrorGetTotalMemoryFailed.</text>
        <text xml:lang="de">Das Ressourcenmanagement-Subsystem des Secure Element (verantwortlich für die Verfolgung und Bereitstellung von Memory- und Speicher-Informationen) trifft auf einen internen Fehler, Deadlock oder Ausnahme. Wenn getTotalMemory aufgerufen wird, kann das Ressourcenmanagement-System die Abfrage nicht verarbeiten, was ErrorGetTotalMemoryFailed auslöst.</text>
      </trigger>
    </condition>
    <condition>
      <scenario>
        <text xml:lang="en">Device-to-Secure Element communication failure during capacity query</text>
        <text xml:lang="de">Kommunikationsfehler zwischen Gerät und Secure Element während Kapazitäts-Abfrage</text>
      </scenario>
      <description>
        <text xml:lang="en">The communication channel between device and Secure Element is disrupted during total memory retrieval</text>
        <text xml:lang="de">Der Kommunikationskanal zwischen Gerät und Secure Element wird während des Abrufs der Gesamtspeichergröße unterbrochen</text>
      </description>
      <trigger>
        <text xml:lang="en">A communication failure occurs while getTotalMemory transmits the capacity query to the Secure Element or while receiving the memory capacity response. The command may be corrupted, the response may be incomplete, or the communication link may be temporarily unavailable. The function receives a communication error status, triggering ErrorGetTotalMemoryFailed.</text>
        <text xml:lang="de">Ein Kommunikationsfehler tritt auf, während getTotalMemory die Kapazitäts-Abfrage an das Secure Element übersendet oder während die Memory-Kapazitäts-Antwort empfangen wird. Der Befehl kann beschädigt sein, die Antwort kann unvollständig sein oder der Kommunikationskanal kann vorübergehend nicht verfügbar sein. Die Funktion erhält einen Kommunikationsfehler-Status, der ErrorGetTotalMemoryFailed auslöst.</text>
      </trigger>
    </condition>
    <condition>
      <scenario>
        <text xml:lang="en">Secure Element in restricted or error state prohibiting resource access</text>
        <text xml:lang="de">Secure Element im eingeschränkten oder fehlerhaften Zustand, der Ressourcen-Zugriff verhindert</text>
      </scenario>
      <description>
        <text xml:lang="en">The Secure Element is in a locked, restricted, or error state that prevents external queries for resource information</text>
        <text xml:lang="de">Das Secure Element ist im gesperrten, eingeschränkten oder fehlerhaften Zustand, der externe Abfragen für Ressourcen-Informationen verhindert</text>
      </description>
      <trigger>
        <text xml:lang="en">The Secure Element enters a state where resource queries or resource information access is not permitted. When getTotalMemory is called and the Secure Element's state prohibits resource access, the function receives a state-related rejection, triggering ErrorGetTotalMemoryFailed.</text>
        <text xml:lang="de">Das Secure Element tritt in einen Zustand ein, in dem Ressourcen-Abfragen oder Ressourcen-Informationszugriff nicht zulässig sind. Wenn getTotalMemory aufgerufen wird und der Zustand des Secure Element den Ressourcen-Zugriff verhindert, erhält die Funktion eine zustandsbezogene Ablehnung, die ErrorGetTotalMemoryFailed auslöst.</text>
      </trigger>
    </condition>
  </triggerConditions>
  <executionSequence>
    <step number="1">
      <text xml:lang="en">User/application calls getTotalMemory function on device</text>
      <text xml:lang="de">Benutzer/Anwendung ruft die Funktion getTotalMemory auf dem Gerät auf</text>
    </step>
    <step number="2">
      <text xml:lang="en">Function validates input parameters and checks authentication status (if required by referencing guideline)</text>
      <text xml:lang="de">Funktion validiert Eingabeparameter und prüft Authentifizierungsstatus (falls von Richtlinie erforderlich)</text>
    </step>
    <step number="3">
      <text xml:lang="en">Function checks authorization for resource information access (if required by referencing guideline)</text>
      <text xml:lang="de">Funktion prüft die Autorisierung für den Ressourcen-Informationszugriff (falls von Richtlinie erforderlich)</text>
    </step>
    <step number="4">
      <text xml:lang="en">Function verifies device is properly initialized and resource management is operational</text>
      <text xml:lang="de">Funktion verifiziert, dass das Gerät ordnungsgemäß initialisiert und das Ressourcenmanagement betriebsbereit ist</text>
    </step>
    <step number="5">
      <text xml:lang="en">Function initiates communication channel to Secure Element and prepares memory capacity query command</text>
      <text xml:lang="de">Funktion initiiert Kommunikationskanal zu Secure Element und bereitet Memory-Kapazitäts-Abfrage-Befehl vor</text>
    </step>
    <step number="6">
      <text xml:lang="en">Function transmits memory capacity query command to Secure Element requesting the total storage capacity</text>
      <text xml:lang="de">Funktion übersendet Memory-Kapazitäts-Abfrage-Befehl zu Secure Element und fordert die gesamte Speicherkapazität an</text>
    </step>
    <step number="6a">
      <text xml:lang="en">If Secure Element responds with failure status (resource error, memory error, capacity error) → ErrorGetTotalMemoryFailed raised, function exits without capacity value</text>
      <text xml:lang="de">Falls Secure Element mit Fehlerstatus antwortet (Ressourcenfehler, Memory-Fehler, Kapazitätsfehler) → ErrorGetTotalMemoryFailed ausgelöst, Funktion beendet ohne Kapazitätswert</text>
    </step>
    <step number="6b">
      <text xml:lang="en">If communication failure occurs during query transmission or response reception → ErrorGetTotalMemoryFailed raised, function exits</text>
      <text xml:lang="de">Falls Kommunikationsfehler während Abfragetransmission oder Antwortempfang auftritt → ErrorGetTotalMemoryFailed ausgelöst, Funktion beendet</text>
    </step>
    <step number="7">
      <text xml:lang="en">If successful, function receives total memory capacity value from Secure Element</text>
      <text xml:lang="de">Falls erfolgreich, empfängt Funktion Gesamtspeicherkapazitäts-Wert von Secure Element</text>
    </step>
    <step number="8">
      <text xml:lang="en">Function validates total memory value for correctness (format, value range, consistency with device specifications)</text>
      <text xml:lang="de">Funktion validiert Gesamtspeicherwert auf Korrektheit (Format, Wertebereich, Konsistenz mit Gerätespezifikationen)</text>
    </step>
    <step number="9">
      <text xml:lang="en">Function closes Secure Element communication channel</text>
      <text xml:lang="de">Funktion schließt Secure Element Kommunikationskanal</text>
    </step>
    <step number="10">
      <text xml:lang="en">Function returns valid total memory capacity value to caller</text>
      <text xml:lang="de">Funktion gibt gültige Gesamtspeicherkapazitäts-Wert an Aufrufer zurück</text>
    </step>
  </executionSequence>
  <recovery>
    <step>
      <text xml:lang="en">Verify device is initialized</text>
      <text xml:lang="de">Stellen Sie sicher, dass das Gerät initialisiert ist</text>
    </step>
    <step>
      <text xml:lang="en">Retry total memory query operation</text>
      <text xml:lang="de">Wiederholen Sie die Gesamtspeicher-Abfrage-Operation</text>
    </step>
    <step>
      <text xml:lang="en">Check storage medium status</text>
      <text xml:lang="de">Überprüfen Sie den Status des Speichermediums</text>
    </step>
    <step>
      <text xml:lang="en">Review device memory specifications</text>
      <text xml:lang="de">Überprüfen Sie die Speicherspezifikationen des Geräts</text>
    </step>
  </recovery>
  <relatedExceptions>
    <exception>ErrorFunctionFailed</exception>
    <exception>ErrorDeviceNotInitialized</exception>
    <exception>ErrorGetFreeMemoryFailed</exception>
    <exception>ErrorGetMaxNumberOfClientsFailed</exception>
    <exception>ErrorGetMaxNumberTransactionsFailed</exception>
  </relatedExceptions>
  <postconditionality>
    <state name="Device Operational State">
      <text xml:lang="en">Device remains fully operational and unmodified. The failure to retrieve total memory does not affect device initialization state, storage capacity, internal memory, stored data, or the ability to perform other operations. All device components remain in their pre-call state.</text>
      <text xml:lang="de">Das Gerät bleibt vollständig betriebsbereit und unmodifiziert. Das Fehlschlagen des Abrufs des Gesamtspeichers wirkt sich nicht auf den Geräteinitialierungszustand, die Speicherkapazität, den internen Speicher, die gespeicherten Daten oder die Fähigkeit zur Durchführung anderer Operationen aus. Alle Gerätekomponenten bleiben in ihrem Pre-Call-Zustand.</text>
    </state>
    <state name="Total Memory Return Status">
      <text xml:lang="en">No total memory value is returned to the caller. The function exits without providing storage capacity information. Applications must not assume default memory sizes or cached information; they must handle the exception as indicating memory capacity information is unavailable.</text>
      <text xml:lang="de">Es wird kein Gesamtspeicherwert an den Aufrufer zurückgegeben. Die Funktion wird beendet, ohne Speicherkapazitätsinformationen bereitzustellen. Anwendungen dürfen nicht mit Standard-Speichergrößen oder zwischengespeicherten Informationen rechnen; sie müssen die Ausnahme als Anzeichen dafür behandeln, dass Speicherkapazitätsinformationen nicht verfügbar sind.</text>
    </state>
    <state name="Secure Element Resource State">
      <text xml:lang="en">Secure Element resource management subsystem remains unchanged by the failed query. No state modifications, capacity changes, or resource accounting changes occur. Resource management operations continue normally regardless of the retrieval failure.</text>
      <text xml:lang="de">Das Ressourcenmanagement-Subsystem des Secure Element bleibt durch die fehlgeschlagene Abfrage unverändert. Es werden keine Zustandsänderungen, Kapazitätsänderungen oder Ressourcen-Accounting-Änderungen vorgenommen. Ressourcenmanagement-Operationen funktionieren normal, unabhängig vom Abruffehler.</text>
    </state>
    <state name="Storage Capacity Continuity">
      <text xml:lang="en">Total storage capacity continues to be maintained internally in the Secure Element. The failure to retrieve the total memory value does not affect storage capacity or resource availability. Capacity queries can be retried once the underlying issue is resolved.</text>
      <text xml:lang="de">Die Gesamtspeicherkapazität wird intern im Secure Element weiterhin verwaltet. Das Fehlschlagen des Abrufs des Gesamtspeicherwerts wirkt sich nicht auf die Speicherkapazität oder Ressourcenverfügbarkeit aus. Kapazitäts-Abfragen können wiederholt werden, sobald das zugrunde liegende Problem behoben ist.</text>
    </state>
    <state name="No Cascading State Effects">
      <text xml:lang="en">No cascading state inconsistencies or secondary failures occur as a result of the capacity query failure. Device internal consistency is maintained. Other SE API functions and resource management operations continue normally without state corruption.</text>
      <text xml:lang="de">Es treten keine kaskadenförmigen Zustandsinkonsistenzen oder sekundäre Ausfälle als Ergebnis des Kapazitäts-Abfragefehlers auf. Die interne Konsistenz des Geräts wird aufrechterhalten. Andere SE API Funktionen und Ressourcenmanagement-Operationen funktionieren normal ohne Zustandsbeschädigung.</text>
    </state>
    <state name="Recovery Preconditions Met">
      <text xml:lang="en">The device state after exception is consistent and allows for recovery operations. The underlying issue (hardware error, communication error, resource management error) remains present, but the device is stable enough to accept diagnostic queries or recovery attempts.</text>
      <text xml:lang="de">Der Gerätezustand nach der Ausnahme ist konsistent und ermöglicht Wiederherstellungsoperationen. Das zugrunde liegende Problem (Hardware-Fehler, Kommunikationsfehler, Ressourcenmanagement-Fehler) bleibt bestehen, aber das Gerät ist stabil genug, um Diagnoseversuche oder Wiederherstellungsversuche zu akzeptieren.</text>
    </state>
  </postconditionality>
  <notes>
    <note>
      <text xml:lang="en">Indication: Retrieval of total memory failed - total memory capacity unknown</text>
      <text xml:lang="de">Anzeichen: Abruf des Gesamtspeichers fehlgeschlagen - Gesamtspeicherkapazität unbekannt</text>
    </note>
    <note>
      <text xml:lang="en">Topics: Memory Management, Device Resources, Information Retrieval, Storage Information</text>
      <text xml:lang="de">Themen: Memory-Management, Geräteressourcen, Informationsabruf, Speicher-Informationen</text>
    </note>
  </notes>
  <usage>
    <scenario name="Scenario 1: Device Resource Assessment and Capacity Planning">
      <description>
        <text xml:lang="en">A resource assessment system determines device capacity by querying memory information. The system calls getTotalMemory to determine the complete storage capacity available. Based on this information, the system performs capacity planning and resource allocation decisions. If ErrorGetTotalMemoryFailed is raised, the system cannot assess total storage resources.</text>
        <text xml:lang="de">Ein Ressourcen-Bewertungssystem bestimmt die Gerätekapazität durch Abfrage von Speicherinformationen. Das System ruft getTotalMemory auf, um die verfügbare Gesamtspeicherkapazität zu bestimmen. Basierend auf diesen Informationen führt das System Kapazitätsplanungs- und Ressourcenallokationsentscheidungen durch. Falls ErrorGetTotalMemoryFailed ausgelöst wird, kann das System die Gesamtspeicherressourcen nicht bewerten.</text>
      </description>
      <relatedFunctions>
        <text xml:lang="en">getTotalMemory, getFreeMemory</text>
        <text xml:lang="de">getTotalMemory, getFreeMemory</text>
      </relatedFunctions>
      <errorContext>
        <text xml:lang="en">Total storage capacity unavailable for resource assessment and capacity planning</text>
        <text xml:lang="de">Gesamtspeicherkapazität nicht verfügbar für Ressourcen-Bewertung und Kapazitätsplanung</text>
      </errorContext>
    </scenario>
    <scenario name="Scenario 2: Infrastructure Storage Capacity Inventory and Reporting">
      <description>
        <text xml:lang="en">An infrastructure inventory system catalogs storage capacity across many devices. The system calls getTotalMemory on each device to collect total capacity information. This enables capacity reporting and infrastructure-wide storage analysis. If ErrorGetTotalMemoryFailed is raised on any device, that device's capacity cannot be included in the inventory.</text>
        <text xml:lang="de">Ein Infrastruktur-Inventar-System katalogisiert Speicherkapazität über viele Geräte hinweg. Das System ruft getTotalMemory auf jedem Gerät auf, um Gesamtkapazitätsinformationen zu sammeln. Dies ermöglicht Kapazitätsberichte und infrastrukturweite Speicheranalyse. Falls ErrorGetTotalMemoryFailed auf einem Gerät ausgelöst wird, kann die Kapazität dieses Geräts nicht im Inventar enthalten sein.</text>
      </description>
      <relatedFunctions>
        <text xml:lang="en">getTotalMemory, getFreeMemory</text>
        <text xml:lang="de">getTotalMemory, getFreeMemory</text>
      </relatedFunctions>
      <errorContext>
        <text xml:lang="en">Total storage capacity unavailable for infrastructure capacity inventory</text>
        <text xml:lang="de">Gesamtspeicherkapazität nicht verfügbar für Infrastruktur-Kapazitäts-Inventar</text>
      </errorContext>
    </scenario>
    <scenario name="Scenario 3: Memory Health Check and Resource Monitoring">
      <description>
        <text xml:lang="en">A health monitoring system regularly checks device resource health by comparing total memory and free memory values. The system calls getTotalMemory to establish the baseline total capacity. If ErrorGetTotalMemoryFailed is raised, the system cannot perform memory health assessment.</text>
        <text xml:lang="de">Ein Gesundheits-Überwachungssystem überprüft regelmäßig die Geräteressourcen-Gesundheit durch Vergleich von Gesamtspeicher- und freien Speicherwerten. Das System ruft getTotalMemory auf, um die Baseline-Gesamtkapazität zu etablieren. Falls ErrorGetTotalMemoryFailed ausgelöst wird, kann das System keine Memory-Gesundheitsbewertung durchführen.</text>
      </description>
      <relatedFunctions>
        <text xml:lang="en">getTotalMemory, getFreeMemory</text>
        <text xml:lang="de">getTotalMemory, getFreeMemory</text>
      </relatedFunctions>
      <errorContext>
        <text xml:lang="en">Total storage capacity unavailable for memory health monitoring</text>
        <text xml:lang="de">Gesamtspeicherkapazität nicht verfügbar für Memory-Gesundheits-Überwachung</text>
      </errorContext>
    </scenario>
    <scenario name="Scenario 4: Multi-Device Resource Orchestration and Load Balancing">
      <description>
        <text xml:lang="en">An enterprise resource orchestration system manages data distribution across multiple devices. The system calls getTotalMemory on each device to determine available storage for load balancing decisions. This enables the orchestrator to distribute workload appropriately. If ErrorGetTotalMemoryFailed is raised on any device, capacity-aware load balancing cannot include that device.</text>
        <text xml:lang="de">Ein Unternehmens-Ressourcen-Orchestrierungs-System verwaltet Datenverteilung über mehrere Geräte hinweg. Das System ruft getTotalMemory auf jedem Gerät auf, um verfügbaren Speicher für Load-Balancing-Entscheidungen zu bestimmen. Dies ermöglicht dem Orchestrator, die Arbeitsbelastung angemessen zu verteilen. Falls ErrorGetTotalMemoryFailed auf einem Gerät ausgelöst wird, kann das kapazitätsorientierte Load-Balancing dieses Gerät nicht einbeziehen.</text>
      </description>
      <relatedFunctions>
        <text xml:lang="en">getTotalMemory, getFreeMemory</text>
        <text xml:lang="de">getTotalMemory, getFreeMemory</text>
      </relatedFunctions>
      <errorContext>
        <text xml:lang="en">Total storage capacity unavailable for multi-device resource orchestration</text>
        <text xml:lang="de">Gesamtspeicherkapazität nicht verfügbar für Multi-Gerät-Ressourcen-Orchestrierung</text>
      </errorContext>
    </scenario>
  </usage>
  <implementationContext>
    <note>
      <text xml:lang="en">Raised by getTotalMemory when total memory information retrieval fails</text>
      <text xml:lang="de">Wird von getTotalMemory ausgelöst, wenn der Abruf der Gesamtspeicher-Information fehlschlägt</text>
    </note>
    <note>
      <text xml:lang="en">Capacity function queries total device storage size</text>
      <text xml:lang="de">Kapazitätsfunktion fragt Gesamtgerät-Speichergröße ab</text>
    </note>
    <note>
      <text xml:lang="en">Device specifies total storage capacity</text>
      <text xml:lang="de">Gerät spezifiziert Gesamtspeicherkapazität</text>
    </note>
    <note>
      <text xml:lang="en">Retrieval failure prevents total memory information</text>
      <text xml:lang="de">Abruffehler verhindert Gesamtspeicher-Informationen</text>
    </note>
  </implementationContext>
</exception>

