<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='yes'?>
<exception xmlns="http://bsi.bund.de/TR03151" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" id="ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed" xsi:schemaLocation="http://bsi.bund.de/TR03151 ../../schema/exceptions.xsd">
  <name>ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed</name>
  <description>
    <text xml:lang="en">This exception is thrown if the SE API function getCurrentTransactionCounter fails to obtain the current transaction counter value from the Secure Element's transaction management subsystem. The function attempts to retrieve the current state of the transaction counter used to track transaction sequence and integrity, but the retrieval process fails before the counter value can be determined and returned.</text>
    <text xml:lang="de">Diese Ausnahme wird ausgelöst, wenn die SE API Funktion getCurrentTransactionCounter fehlschlägt, um den aktuellen Transaktionszahlwert vom Transaktions-Management-Subsystem des Secure Element zu erhalten. Die Funktion versucht, den aktuellen Zustand des Transaktionszahlers abzurufen, der zur Verfolgung der Transaktionssequenz und Integrität verwendet wird, aber der Abrufprozess schlägt fehl, bevor der Zählerwert bestimmt und zurückgegeben werden kann.</text>
  </description>
  <category>Transaction</category>
  <subcategory>Counter Management</subcategory>
  <severity>High</severity>
  <javadoc>
    <summary>
      <text xml:lang="en">This class defines the exception ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed that is thrown if the SE API function getCurrentTransactionCounter fails to obtain the current transaction counter value.</text>
      <text xml:lang="de">Diese Klasse definiert die Ausnahme ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed, die ausgelöst wird, wenn die SE API Funktion getCurrentTransactionCounter fehlschlägt, um den aktuellen Transaktionszahlwert zu erhalten.</text>
    </summary>
    <description>
      <text xml:lang="en">This exception is thrown when the getCurrentTransactionCounter function cannot retrieve the current transaction counter value from the Secure Element's transaction management subsystem. Transaction counters are critical components of the transaction infrastructure that track and validate the sequence and integrity of transactions. ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed indicates that the Secure Element cannot provide the current counter state due to hardware failure, storage corruption, internal transaction system errors, communication failures, or Secure Element state restrictions. When this exception occurs, no counter data is returned and applications cannot verify transaction integrity or determine current counter state. Recovery typically involves device verification, transaction subsystem diagnostics, potential counter reinitialization, and possible hardware diagnosis if the failure persists.</text>
      <text xml:lang="de">Diese Ausnahme wird ausgelöst, wenn die Funktion getCurrentTransactionCounter den aktuellen Transaktionszahlwert nicht vom Transaktions-Management-Subsystem des Secure Element abrufen kann. Transaktionszahler sind kritische Komponenten der Transaktionsinfrastruktur, die die Sequenz und Integrität von Transaktionen nachverfolgen und validieren. ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed zeigt an, dass das Secure Element den aktuellen Zählerzustand aufgrund eines Hardware-Ausfalls, Speicherbeschädigung, interner Transaktionssystem-Fehler, Kommunikationsfehler oder Sicherheitselement-Zustandsbeschränkungen nicht bereitstellen kann. Wenn diese Ausnahme auftritt, werden keine Zählerdaten zurückgegeben und Anwendungen können die Transaktionsintegrität nicht verifizieren oder den aktuellen Zählerzustand nicht bestimmen. Die Wiederherstellung umfasst normalerweise Geräteverifizierung, Transaktions-Subsystem-Diagnose, mögliche Zähler-Reinitialisierung und mögliche Hardware-Diagnose, wenn der Fehler anhält.</text>
    </description>
  </javadoc>
  <specification>
    <source>BSI TR-03151-1</source>
    <section>3.4.1 Transaction Management - getCurrentTransactionCounter</section>
    <requirement>
      <text xml:lang="en">The function getCurrentTransactionCounter SHALL retrieve the current transaction counter value maintained by the Secure Element's transaction management subsystem. If the Secure Element cannot provide or return the required counter information, the function SHALL raise the exception ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed and exit without returning any counter data. The transaction counter retrieval failure indicates the Secure Element's transaction counter query functionality could not complete successfully.</text>
      <text xml:lang="de">Die Funktion getCurrentTransactionCounter soll den aktuellen Transaktionszahlwert abrufen, der vom Transaktions-Management-Subsystem des Secure Element verwaltet wird. Falls das Secure Element die erforderlichen Zählerinformationen nicht bereitstellen oder zurückgeben kann, soll die Funktion die Ausnahme ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed auslösen und beendet werden, ohne Zählerdaten zurückzugeben. Der Fehler bei der Transaktionszahlabfrage zeigt an, dass die Transaktionszahlabfrage-Funktionalität des Secure Element nicht erfolgreich abgeschlossen werden konnte.</text>
    </requirement>
    <applicability>
      <text xml:lang="en">Transaction operations - getCurrentTransactionCounter function only</text>
      <text xml:lang="de">Transaktionsoperationen - nur Funktion getCurrentTransactionCounter</text>
    </applicability>
    <reference>getCurrentTransactionCounter – Function (3.4.1)</reference>
  </specification>
  <thrownBy>
    <function>getCurrentTransactionCounter</function>
  </thrownBy>
  <triggerConditions>
    <condition>
      <scenario>
        <text xml:lang="en">Transaction counter storage hardware failure</text>
        <text xml:lang="de">Hardware-Fehler des Transaktionszahl-Speichers</text>
      </scenario>
      <description>
        <text xml:lang="en">The Secure Element's counter storage hardware malfunctions or becomes inaccessible, preventing counter value retrieval</text>
        <text xml:lang="de">Die Zählerspeicher-Hardware des Secure Element funktioniert nicht mehr oder wird nicht zugänglich, was den Zählerwertabruf verhindert</text>
      </description>
      <trigger>
        <text xml:lang="en">The Secure Element's counter storage hardware fails or experiences read errors. When getCurrentTransactionCounter is called, the counter retrieval query is sent to the Secure Element, but the hardware cannot provide valid counter data. The function receives a failure status from the Secure Element, triggering ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed.</text>
        <text xml:lang="de">Die Zählerspeicher-Hardware des Secure Element schlägt fehl oder verursacht Lesefehler. Wenn getCurrentTransactionCounter aufgerufen wird, wird die Zählerabfrage-Abfrage an das Secure Element gesendet, aber die Hardware kann keine gültigen Zählerdaten bereitstellen. Die Funktion erhält einen Fehlerstatus vom Secure Element, das ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed auslöst.</text>
      </trigger>
    </condition>
    <condition>
      <scenario>
        <text xml:lang="en">Transaction subsystem counter storage corruption</text>
        <text xml:lang="de">Beschädigung des Transaktions-Subsystem Zählerspeichers</text>
      </scenario>
      <description>
        <text xml:lang="en">The Secure Element's transaction subsystem counter storage becomes corrupted or data is lost</text>
        <text xml:lang="de">Der Transaktions-Subsystem Zählerspeicher des Secure Element wird beschädigt oder Daten gehen verloren</text>
      </description>
      <trigger>
        <text xml:lang="en">The Secure Element's memory containing counter data or transaction state tables becomes corrupted, experiences data loss, or is marked as inaccessible due to storage errors. When getCurrentTransactionCounter attempts to read counter values from storage, the data cannot be reliably retrieved, triggering ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed.</text>
        <text xml:lang="de">Der Speicher des Secure Element, der Zählerdaten oder Transaktionszustandstabellen enthält, wird beschädigt, erfährt Datenverluste oder wird aufgrund von Speicherfehlern als nicht zugänglich markiert. Wenn getCurrentTransactionCounter versucht, Zählerwerte aus dem Speicher zu lesen, können die Daten nicht zuverlässig abgerufen werden, was ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed auslöst.</text>
      </trigger>
    </condition>
    <condition>
      <scenario>
        <text xml:lang="en">Transaction subsystem internal error in counter calculation</text>
        <text xml:lang="de">Interner Fehler des Transaktions-Subsystems bei der Zählerberechnung</text>
      </scenario>
      <description>
        <text xml:lang="en">The Secure Element's transaction subsystem encounters critical errors that prevent counter value calculation or retrieval</text>
        <text xml:lang="de">Das Transaktions-Subsystem des Secure Element trifft auf kritische Fehler, die die Zählerwertberechnung oder den Abruf verhindern</text>
      </description>
      <trigger>
        <text xml:lang="en">The Secure Element's transaction management subsystem (responsible for maintaining counter values, updating counters on transaction events, and providing counter state) encounters an internal error, deadlock, or exception. When getCurrentTransactionCounter is called, the transaction subsystem cannot process the counter query, triggering ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed.</text>
        <text xml:lang="de">Das Transaktions-Management-Subsystem des Secure Element (verantwortlich für die Verwaltung von Zählerwerten, die Aktualisierung von Zählern bei Transaktionsereignissen und die Bereitstellung des Zählerzustands) trifft auf einen internen Fehler, Deadlock oder Ausnahme. Wenn getCurrentTransactionCounter aufgerufen wird, kann das Transaktions-Subsystem die Zählerabfrage nicht bearbeiten, was ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed auslöst.</text>
      </trigger>
    </condition>
    <condition>
      <scenario>
        <text xml:lang="en">Device-to-Secure Element communication failure during counter query</text>
        <text xml:lang="de">Kommunikationsfehler zwischen Gerät und Secure Element während der Zählerabfrage</text>
      </scenario>
      <description>
        <text xml:lang="en">The communication channel between device and Secure Element is disrupted during transaction counter retrieval</text>
        <text xml:lang="de">Der Kommunikationskanal zwischen Gerät und Secure Element wird während des Transaktionszahl-Abrufs unterbrochen</text>
      </description>
      <trigger>
        <text xml:lang="en">A communication failure occurs while getCurrentTransactionCounter transmits the counter query to the Secure Element or while receiving the counter response. The command may be corrupted, the response may be incomplete, or the communication link may be temporarily unavailable. The function receives a communication error status, triggering ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed.</text>
        <text xml:lang="de">Ein Kommunikationsfehler tritt auf, während getCurrentTransactionCounter die Zählerabfrage an das Secure Element übermättelt oder während die Zählerantwort empfangen wird. Der Befehl kann beschädigt sein, die Antwort kann unvollständig sein oder der Kommunikationskanal kann vorübergehend nicht verfügbar sein. Die Funktion erhält einen Kommunikationsfehler-Status, der ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed auslöst.</text>
      </trigger>
    </condition>
    <condition>
      <scenario>
        <text xml:lang="en">Secure Element in restricted or error state prohibiting counter access</text>
        <text xml:lang="de">Secure Element im eingeschränkten oder fehlerhaften Zustand, der Zählerzugriff verhindert</text>
      </scenario>
      <description>
        <text xml:lang="en">The Secure Element is in a locked, restricted, or error state that prevents external queries for counter information</text>
        <text xml:lang="de">Das Secure Element ist im gesperrten, eingeschränkten oder fehlerhaften Zustand, der externe Abfragen für Zählerinformationen verhindert</text>
      </description>
      <trigger>
        <text xml:lang="en">The Secure Element enters a state where transaction operations or transaction counter access is not permitted. When getCurrentTransactionCounter is called and the Secure Element's state prohibits counter access, the function receives a state-related rejection, triggering ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed.</text>
        <text xml:lang="de">Das Secure Element tritt in einen Zustand ein, in dem Transaktionsoperationen oder Transaktionszahl-Zugriff nicht zulässig sind. Wenn getCurrentTransactionCounter aufgerufen wird und der Zustand des Secure Element den Zählerzugriff verhindert, erhält die Funktion eine zustandsbezogene Ablehnung, die ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed auslöst.</text>
      </trigger>
    </condition>
  </triggerConditions>
  <executionSequence>
    <step number="1">
      <text xml:lang="en">User/application calls getCurrentTransactionCounter function on device</text>
      <text xml:lang="de">Benutzer/Anwendung ruft die Funktion getCurrentTransactionCounter auf dem Gerät auf</text>
    </step>
    <step number="2">
      <text xml:lang="en">Function validates input parameters and checks authentication status (if required by referencing guideline)</text>
      <text xml:lang="de">Funktion validiert Eingabeparameter und prüft Authentifizierungsstatus (falls von Richtlinie erforderlich)</text>
    </step>
    <step number="3">
      <text xml:lang="en">Function checks authorization for counter information access (if required by referencing guideline)</text>
      <text xml:lang="de">Funktion prüft die Autorisierung für den Zählerinformationszugriff (falls von Richtlinie erforderlich)</text>
    </step>
    <step number="4">
      <text xml:lang="en">Function verifies device is properly initialized and transaction subsystem is operational</text>
      <text xml:lang="de">Funktion verifiziert, dass das Gerät ordnungsgemäß initialisiert und das Transaktions-Subsystem betriebsbereit ist</text>
    </step>
    <step number="5">
      <text xml:lang="en">Function initiates communication channel to Secure Element and prepares counter query command</text>
      <text xml:lang="de">Funktion initiiert Kommunikationskanal zu Secure Element und bereitet Zählerabfrage-Befehl vor</text>
    </step>
    <step number="6">
      <text xml:lang="en">Function transmits counter query command to Secure Element requesting current transaction counter value</text>
      <text xml:lang="de">Funktion übermättelt Zählerabfrage-Befehl zu Secure Element und fordert aktuellen Transaktionszahlwert an</text>
    </step>
    <step number="6a">
      <text xml:lang="en">If Secure Element responds with failure status (storage error, counter calculation error, subsystem error) → ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed raised, function exits without counter data</text>
      <text xml:lang="de">Falls Secure Element mit Fehlerstatus antwortet (Speicherfehler, Zählerberechnungsfehler, Subsystem-Fehler) → ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed ausgelöst, Funktion beendet ohne Zählerdaten</text>
    </step>
    <step number="6b">
      <text xml:lang="en">If communication failure occurs during query transmission or response reception → ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed raised, function exits</text>
      <text xml:lang="de">Falls Kommunikationsfehler während Abfragetübertragung oder Antwortempfang auftritt → ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed ausgelöst, Funktion beendet</text>
    </step>
    <step number="7">
      <text xml:lang="en">If successful, function receives counter value from Secure Element</text>
      <text xml:lang="de">Falls erfolgreich, empfängt Funktion Zählerwert von Secure Element</text>
    </step>
    <step number="8">
      <text xml:lang="en">Function validates counter value for correctness (format, sequence, logical consistency)</text>
      <text xml:lang="de">Funktion validiert Zählerwert auf Korrektheit (Format, Sequenz, logische Konsistenz)</text>
    </step>
    <step number="9">
      <text xml:lang="en">Function closes Secure Element communication channel</text>
      <text xml:lang="de">Funktion schließt Secure Element Kommunikationskanal</text>
    </step>
    <step number="10">
      <text xml:lang="en">Function returns valid counter value to caller</text>
      <text xml:lang="de">Funktion gibt gültigen Zählerwert an Aufrufer zurück</text>
    </step>
  </executionSequence>
  <recovery>
    <step>
      <text xml:lang="en">Verify device is initialized</text>
      <text xml:lang="de">Stellen Sie sicher, dass das Gerät initialisiert ist</text>
    </step>
    <step>
      <text xml:lang="en">Confirm Secure Element is operational</text>
      <text xml:lang="de">Bestätigen Sie, dass das Secure Element funktionsfähig ist</text>
    </step>
    <step>
      <text xml:lang="en">Retry counter query operation</text>
      <text xml:lang="de">Wiederholen Sie die Zählerabfrage-Operation</text>
    </step>
    <step>
      <text xml:lang="en">Check transaction logging system status</text>
      <text xml:lang="de">Prüfen Sie den Transaktionsprotokollierungssystem-Status</text>
    </step>
  </recovery>
  <relatedExceptions>
    <exception>ErrorFunctionFailed</exception>
    <exception>ErrorDeviceNotInitialized</exception>
    <exception>ErrorStartTransactionFailed</exception>
    <exception>ErrorUpdateTransactionFailed</exception>
    <exception>ErrorFinishTransactionFailed</exception>
  </relatedExceptions>
  <postconditionality>
    <state name="Device Operational State">
      <text xml:lang="en">Device remains fully operational and unmodified. The failure to retrieve counter values does not affect device initialization state, transaction operations, internal memory, stored data, or the ability to perform other operations. All device components remain in their pre-call state.</text>
      <text xml:lang="de">Das Gerät bleibt vollständig betriebsbereit und unmodifiziert. Das Fehlschalten beim Zählerwertabruf wirkt sich nicht auf den Geräteinitialisierungszustand, Transaktionsoperationen, den internen Speicher, die gespeicherten Daten oder die Fähigkeit zur Durchführung anderer Operationen aus. Alle Gerätekomponenten bleiben in ihrem Pre-Call-Zustand.</text>
    </state>
    <state name="Counter Data Return Status">
      <text xml:lang="en">No counter value is returned to the caller. The function exits without providing any counter information. Applications must not assume default or cached counter values; they must handle the exception as indicating counter information is unavailable.</text>
      <text xml:lang="de">Es wird kein Zählerwert an den Aufrufer zurückgegeben. Die Funktion wird beendet, ohne Zählerinformationen bereitzustellen. Anwendungen dürfen nicht mit Standard- oder zwischengespeicherten Zählerwerten rechnen; sie müssen die Ausnahme als Anzeichen dafür behandeln, dass Zählerinformationen nicht verfügbar sind.</text>
    </state>
    <state name="Secure Element Transaction State">
      <text xml:lang="en">Secure Element transaction subsystem remains unchanged by the failed counter query. No state modifications, counter updates, or transaction configuration changes occur. Transaction operations continue internally in the Secure Element regardless of the retrieval failure.</text>
      <text xml:lang="de">Das Transaktions-Subsystem des Secure Element bleibt durch die fehlgeschlagene Zählerabfrage unverändert. Es werden keine Zustandseränderungen, Zählerspalten oder Transaktionskonfigurationsoderänderungen vorgenommen. Transaktionsoperationen werden intern im Secure Element unabhängig vom Abruffehler fortgesetzt.</text>
    </state>
    <state name="Counter Advancement Continuity">
      <text xml:lang="en">Secure Element's transaction counter continues to advance as transaction events occur. The failure to retrieve counter values does not stop or pause counter tracking. Subsequent attempts to query counter or perform transaction operations may succeed once the underlying issue is resolved.</text>
      <text xml:lang="de">Der Transaktionszahler des Secure Element setzt weiterhin fort, wenn Transaktionsereignisse auftreten. Das Fehlschalten beim Abruf von Zählerwerten stoppt oder pausiert die Zählerverfolgung nicht. Nachfolgende Versuche, Zähler abzufragen oder Transaktionsoperationen durchzuführen, können erfolgreich sein, sobald das zugrunde liegende Problem behoben ist.</text>
    </state>
    <state name="No Cascading State Effects">
      <text xml:lang="en">No cascading state inconsistencies or secondary failures occur as a result of the counter retrieval failure. Device internal consistency is maintained. Other SE API functions and transaction operations continue normally without state corruption.</text>
      <text xml:lang="de">Es treten keine kaskadenförmigen Zustandsinkonsistenzen oder sekundäre Ausfallschlösse als Ergebnis des Zählerabruffehlers auf. Die interne Konsistenz des Geräts wird aufrechterhalten. Andere SE API Funktionen und Transaktionsoperationen funktionieren normal ohne Zustandsbeschädigung.</text>
    </state>
    <state name="Recovery Preconditions Met">
      <text xml:lang="en">The device state after exception is consistent and allows for recovery operations. The underlying issue (storage error, communication error, subsystem error) remains present, but the device is stable enough to accept diagnostic queries or recovery attempts.</text>
      <text xml:lang="de">Der Gerätezustand nach der Ausnahme ist konsistent und ermöglicht Wiederherstellungsoperationen. Das zugrunde liegende Problem (Speicherfehler, Kommunikationsfehler, Subsystem-Fehler) bleibt bestehen, aber das Gerät ist stabil genug, um Diagnoseversuche oder Wiederherstellungsversuche zu akzeptieren.</text>
    </state>
  </postconditionality>
  <notes>
    <note>
      <text xml:lang="en">Indication: Retrieval of current transaction counter failed - cannot determine counter value</text>
      <text xml:lang="de">Anzeichen: Abruf des aktuellen Transaktionszahlers fehlgeschlagen - kann Zählerwert nicht bestimmen</text>
    </note>
    <note>
      <text xml:lang="en">Topics: Transaction Management, Counter Operations, Information Retrieval, Transaction State</text>
      <text xml:lang="de">Themen: Transaktions-Management, Zähleroperationen, Informationsabfrage, Transaktionszustand</text>
    </note>
  </notes>
  <usage>
    <scenario name="Scenario 1: Transaction Integrity Verification Before Critical Operations">
      <description>
        <text xml:lang="en">An application must verify transaction integrity by checking the current transaction counter state before performing critical operations. The application retrieves the current transaction counter value to establish a baseline. If ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed is raised, the application cannot verify transaction integrity and must conservatively reject critical operations to ensure transaction security.</text>
        <text xml:lang="de">Eine Anwendung muss die Transaktionsintegrität verifizieren, indem sie den aktuellen Transaktionszustatz vor der Durchführung kritischer Operationen prüft. Die Anwendung ruft den aktuellen Transaktionszahlwert ab, um eine Baseline zu etablieren. Falls ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed ausgelöst wird, kann die Anwendung die Transaktionsintegrität nicht verifizieren und muss kritische Operationen konservativ ablehnen, um die Transaktionssicherheit zu sichern.</text>
      </description>
      <relatedFunctions>
        <text xml:lang="en">getCurrentTransactionCounter, startTransaction, finishTransaction</text>
        <text xml:lang="de">getCurrentTransactionCounter, startTransaction, finishTransaction</text>
      </relatedFunctions>
      <errorContext>
        <text xml:lang="en">Transaction counter state cannot be verified due to unavailable counter information</text>
        <text xml:lang="de">Der Transaktionszahl-Zustand kann aufgrund nicht verfügbarer Zählerinformationen nicht verifiziert werden</text>
      </errorContext>
    </scenario>
    <scenario name="Scenario 2: Transaction State Consistency Verification and Diagnostics">
      <description>
        <text xml:lang="en">An audit system monitors transaction subsystem health by periodically querying the transaction counter value. The system uses counter values to verify that transactions are operating correctly and counters are advancing as expected with each transaction event. If ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed is raised, the system logs this as a critical diagnostic indicator of potential transaction subsystem compromise or hardware failure.</text>
        <text xml:lang="de">Ein Audit-System überwacht die Gesundheit des Transaktions-Subsystems, indem es regelmäßig den Transaktionszahlwert abfragt. Das System verwendet Zählerwerte, um zu verifizieren, dass Transaktionen ordnungsgemäß funktionieren und Zähler mit jedem Transaktionsereignis wie erwartet fortgeführt werden. Falls ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed ausgelöst wird, protokolliert das System dies als kritischen Diagnoseindicator möglicher Transaktions-Subsystem-Kompromittierung oder Hardware-Fehlers.</text>
      </description>
      <relatedFunctions>
        <text xml:lang="en">getCurrentTransactionCounter, startTransaction, updateTransaction</text>
        <text xml:lang="de">getCurrentTransactionCounter, startTransaction, updateTransaction</text>
      </relatedFunctions>
      <errorContext>
        <text xml:lang="en">Transaction counter value unavailable for transaction health monitoring and consistency verification</text>
        <text xml:lang="de">Transaktionszahlwert nicht verfügbar für Transaktionsgesundheitsüberwachung und Konsistenzverifizierung</text>
      </errorContext>
    </scenario>
    <scenario name="Scenario 3: Counter State Validation During Transaction Export or Audit Operations">
      <description>
        <text xml:lang="en">Before exporting transaction audit trail or generating transaction audit reports, an application retrieves the current counter value to document the transaction state at audit time. This creates a checkpoint showing what portion of the transaction history is being audited. If ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed is raised, the application cannot create this checkpoint and must either defer the audit or audit without integrity metadata.</text>
        <text xml:lang="de">Vor dem Export des Transaktions-Audit-Trails oder dem Generieren von Transaktions-Audit-Berichten ruft eine Anwendung den aktuellen Zählerwert ab, um den Transaktionszustand zur Audit-Zeit zu dokumentieren. Dies erstellt einen Kontrollpunkt, der zeigt, welcher Teil der Transaktionsgeschichte geprüft wird. Falls ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed ausgelöst wird, kann die Anwendung diesen Kontrollpunkt nicht erstellen und muss entweder die Audit verschieben oder ohne Integritätsmetadaten prüfen.</text>
      </description>
      <relatedFunctions>
        <text xml:lang="en">getCurrentTransactionCounter, startTransaction, finishTransaction</text>
        <text xml:lang="de">getCurrentTransactionCounter, startTransaction, finishTransaction</text>
      </relatedFunctions>
      <errorContext>
        <text xml:lang="en">Counter state checkpoint unavailable during transaction audit or export operation</text>
        <text xml:lang="de">Zählerzustand-Kontrollpunkt nicht verfügbar während der Transaktions-Audit- oder Exportoperation</text>
      </errorContext>
    </scenario>
    <scenario name="Scenario 4: Multi-Device Transaction Synchronization and Audit Trail Coordination">
      <description>
        <text xml:lang="en">An enterprise system manages transactions across multiple devices and must coordinate transaction audit trails. The system queries getCurrentTransactionCounter on each device to create a synchronized view of transaction state across the infrastructure. If ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed is raised on one device, the system cannot synchronize transaction state with that device and must flag it for investigation.</text>
        <text xml:lang="de">Ein Unternehmensystem verwaltet Transaktionen über mehrere Geräte und muss Transaktions-Audit-Trails koordinieren. Das System fragt getCurrentTransactionCounter auf jedem Gerät ab, um eine synchronisierte Ansicht des Transaktionszustands über die Infrastruktur zu erstellen. Falls ErrorGetCurrentTransactionCounterFailed auf einem Gerät ausgelöst wird, kann das System den Transaktionszustand mit diesem Gerät nicht synchronisieren und muss es zur Untersuchung markieren.</text>
      </description>
      <relatedFunctions>
        <text xml:lang="en">getCurrentTransactionCounter, startTransaction</text>
        <text xml:lang="de">getCurrentTransactionCounter, startTransaction</text>
      </relatedFunctions>
      <errorContext>
        <text xml:lang="en">Transaction counter value unavailable for multi-device transaction synchronization</text>
        <text xml:lang="de">Transaktionszahlwert nicht verfügbar für Multi-Geräte-Transaktions-Synchronisierung</text>
      </errorContext>
    </scenario>
  </usage>
  <implementationContext>
    <note>
      <text xml:lang="en">Raised by getCurrentTransactionCounter when counter retrieval fails</text>
      <text xml:lang="de">Wird von getCurrentTransactionCounter ausgelöst, wenn der Zählerabruf fehlschlägt</text>
    </note>
    <note>
      <text xml:lang="en">Counter function queries transaction counter state</text>
      <text xml:lang="de">Zählerfunktion fragt Transaktionszahl-Zustand ab</text>
    </note>
    <note>
      <text xml:lang="en">Device tracks transaction numbering via counter</text>
      <text xml:lang="de">Das Gerät verfolgt die Transaktionsnummerierung über Zähler</text>
    </note>
    <note>
      <text xml:lang="en">Retrieval failure prevents transaction counter access</text>
      <text xml:lang="de">Abruffehler verhindert Transaktionszahl-Zugriff</text>
    </note>
  </implementationContext>
</exception>

